[
  {
    "question": "Đề xuất khoa liên hệ với các doanh nghiệp, tổ chức các buổi gặp gỡ, giao lưu đối thoại giữa các doanh nghiệp và sinh viên nhằm tạo cơ hội cho các sinh viên có cơ hội nắm bắt được các yêu cầu đối với sinh viên chuyên ngành kinh tế mới ra trường.",
    "answer": "<p>Hiện nay, Khoa đang liên hệ với công ty CP Kinh Đô để xúc tiến việc tham quan nhà máy sản xuất tại Bình Dương. Số lượng: 120 sinh viên, yêu cầu có học lực từ 6,5 trở lên (ưu tiên cho sinh viên khóa 2011), xe công ty đưa rước, thời gian dự kiến giữa tháng 6/2014.</p><p>Ngoài ra các lớp muốn tham quan nhà máy có thể lập danh sách, liên hệ Khoa để được hỗ trợ liên hệ chỗ tham quan (lưu ý: chi phí đi lại do các lớp tự lo).</p><p>Việc thực hiện mời doanh nghiệp về Trường để tổ chức hội thảo, giao lưu Khoa vẫn tổ chức định kỳ 1 lần/năm nên các bạn sinh viên lưu ý theo dõi lịch để tham gia.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên không đủ điều kiện thực tập sớm do chưa đủ số tín chỉ tích luỹ theo quy định, nhưng có nguyện vọng thực tập sớm thì BCN Khoa có thể xem xét và hỗ trợ không?",
    "answer": "<p>Khi muốn thực tập sớm sinh viên phải đáp ứng theo đúng quy định của Khoa (theo thông báo đã được đăng trên website Khoa).</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên Khoa Kinh tế có thể học thêm văn bằng 2 không? (học song song) Nếu có thể chúng em có thể học những ngành gì? Có thể học song song với ngành sư phạm Tiếng Anh không?",
    "answer": "<p>Văn bằng 2 là hệ đào tạo dành cho người đã có 1 bằng đại học vì vậy nếu chưa có bằng đại học thì sinh viên không thuộc đối tượng được đăng ký thi và học VB2.</p><p>Sinh viên có thể học song song ngành SP tiếng Anh nếu đáp ứng yêu cầu học cùng lúc 2 ngành của Phòng Đào tạo (điều 17, quy chế 43), hoặc xem xét đăng ký dự thi và học tại chức ngành SP Tiếng Anh tại trường hoặc của 1 trường khác có đào tạo tại chức ngành này.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên thấy thời gian kiến tập quá ngắn nhưng nội dung trong báo cáo thì quá nhiều, sợ không đủ thời gian và điều kiện để tìm hiểu.",
    "answer": "<p>Nội dung kiến tập đã được toàn thể giảng viên của Bộ môn KTTC thông qua do đó phù hợp với thời gian cũng như thời lượng của môn học.</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu sinh viên chỉ tự xin vào kiến tập được ở 1 công ty rất nhỏ, chỉ có 1 kế toán thì làm sao có thể mô tả được bộ máy kế toán như nội dung của báo cáo kiến tập, hoặc nếu sinh viên xin được vào công ty kiểm toán, ngân hàng thì có được không hay bắt buộc phải là mảng kế toán doanh nghiệp?",
    "answer": "<p>Dù công ty nhỏ chỉ có 1 nhân viên kế toán thì sinh viên vẫn có thể mô tả được bộ máy kế toán của công ty. Công ty kiểm toán, ngân hàng hay loại hình doanh nghiệp nào thì cũng có bộ phận kế toán do đó sinh viên vẫn có thể mô tả được bộ máy kế toán của công ty. Tuy nhiên, Bộ môn có khuyến khích sinh viên thực tập tại các công ty thực hiện chế độ kế toán tài chính để dễ tiếp cận hơn.</p>"
  },
  {
    "question": "Xin Bộ môn kế toán cung cấp danh sách các công ty đã nhận sinh viên thực tập của khoa kinh tế SPKT và danh sách đề tài để làm cơ sở cho sinh viên liên hệ tìm công ty thực tập cũng như định hướng mảng đề tài.",
    "answer": "<p>Hiện nay các thông tin này đã được đăng trên web Khoa, đề nghị sinh viên lên trang web để tải thông tin.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên QLCN hỏi: Hè này em đăng ký thực tập sớm nhưng trong thời gian thực tập em có khó khăn không thể tiếp tục thực tập nữa, em muốn chuyển qua kỳ sau thì có được không ạ? Nếu vậy có ảnh hưởng gì đến kết quả học tập của em không?",
    "answer": "<p>Em có quyền chuyển qua kỳ sau, Nếu chưa đóng học phí thì không sao, chỉ cần báo với GVHD là được, còn đã đóng học phí thì phải xin rút tên.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi đăng ký thực tập tốt nghiệp, nếu trước đó em đã thực tập rồi thì có thể lấy kết quả đó được không?",
    "answer": "<p>Thời gian em thực tập có được sự đồng ý của BCNK hay không. Kết quả thực tập đó có được sư đồng ý của GV hướng dẫn của em không. Thực tế việc thực tập của em nếu diễn ra như vậy thì chưa được sự cho phép của BCNK và không xác định được việc thực tập của em là có hay không nên kết quả đó sẽ không được công nhận.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên phải đạt 80% tín chỉ thì mới được đăng ký thực tập nhưng em còn thiếu 3 tín chỉ mà em vẫn đi thực tập thì em có được công nhận điểm không ạ?",
    "answer": "<p>Không được. Vì theo quy định phải đảm bảo số tín chỉ chung để đảm bảo kiến thức cơ bản, tạo nền tảng cho các em có thể tiếp cận kiến thức khi đi thực tập đảm bảo việc thực tập được hiệu quả. Điều đó để chứng tỏ những sinh viên hoàn thành được chương trình học sớm, ra trường sớm phải thật sự là sinh viên xuất sắc.</p>"
  },
  {
    "question": "Khoa có hỗ trợ tìm chỗ thực tập cho sinh viên không?",
    "answer": "<p>Trên nguyên tắc sinh viên tự tìm đơn vị thực tập, khoa đã đăng danh sách các công ty có sinh viên khóa trước thực tập để các em tham khảo và liên hệ. Ngoài ra, khoa vẫn luôn có sự hỗ trợ giới thiệu các đơn vị thực tập cho các em trên cơ sở quen biết.</p>"
  },
  {
    "question": "Điểm khóa luận tốt nghiệp có sự chênh lệch giữa các hội đồng?",
    "answer": "<p>Việc phân công Hội đồng bảo vệ khóa luận được khoa, bộ môn xem xét một cách kỹ lưỡng dựa trên chuyên môn, chuyên ngành giảng dạy của từng giáo viên. Công tác phản biện, chấm bài cũng được quy định cụ thể theo từng thang điểm để có cơ sở đánh giá và chấm điểm một cách chính xác, công bằng nhất cho các em. Không có sự chênh lệch điểm giữa các hội đồng.</p>"
  },
  {
    "question": "Có nhất thiết phải xin con dấu của đơn vị thực tập không?",
    "answer": "<p>Con dấu của đơn vị thực tập bắt buộc phải có để minh chứng cho việc sinh viên có thực tập ở công ty đó hay không.</p>"
  },
  {
    "question": "Việc kiến tập đối với sinh viên ngành Kế toán?",
    "answer": "<p>Bộ môn đã gửi nội dung, kết cấu, báo cáo kiến tập cho cố vấn học tập. Sinh viên có thể tổ chức họp lớp để được phổ biến lại rõ nhất.</p>"
  },
  {
    "question": "Thời gian thực tập là năm 4, nhưng nếu năm 3 một số bạn muốn đi thực tập để năm 4 không đi thì có được không?",
    "answer": "<p>Sinh viên có thể xin đi thực tập sớm nhưng phải cân nhắc xem đã có đủ kiến thức chuyên ngành chưa và đi thực tập phải bảo đảm số thời gian tương ứng với số tín chỉ thực tập.</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu sinh viên về quê thực tập thì vấn đề liên hệ với giáo viên hướng dẫn như thế nào?",
    "answer": "<p>Trong thời gian đi thực tập Sinh viên chịu sự quản lý của giáo viên hướng dẫn, do đó sinh viên phải xin phép GVHD và phải thực hiện đúng kế hoạch thực tập theo lịch học vụ của Khoa và của GVHD.</p>"
  },
  {
    "question": "Đối với những môn thuộc chuyên ngành may có số tín chỉ là 1 thì có đảm bảo lượng kiến thức hay không?",
    "answer": "<p>Tuy chỉ có 1 tín chỉ nhưng vẫn cung cấp đủ lượng kiến thức cho sinh viên.</p>"
  },
  {
    "question": "Muốn được tổ chức sự kiện như triễn lãm ngoài trời hay festival thì phải chuẩn bị như thế nào?",
    "answer": "<p>Cần có thời gian, kinh phí tổ chức và kế hoạch cụ thể thông qua cố vấn học tập lớp, Bộ môn TKTT và Khoa để sự kiện diễn ra hoàn hảo và có ý nghĩa.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi nào chúng em đủ điều kiện tổ chức fashion show?",
    "answer": "<p>Khi lớp đã chuẩn bị đủ trang phục, tự vận động được kinh phí tổ chức, gửi đơn xin phép tổ chức cho Khoa và được Khoa chấp thuận.</p>"
  },
  {
    "question": "Em không có năng khiếu vẽ, tính thẩm mỹ cũng kém. Hiện tại em đang học ngành công nghệ may. Vậy có khó khăn đối với em không? SV ngành công nghệ may có học vẽ nhiều không?",
    "answer": "<p>Năng khiếu là trời cho, nếu không có thì phải rèn luyện. Ngành TKTT cần vẽ nhiều hơn ngành May, các em có thể rèn luyện được.</p>"
  },
  {
    "question": "Công dụng của phiếu giao bài trong thực hành xưởng là gì? Phiếu giao bài gây cho sinh viên em nhiều áp lực và căng thẳng. Khi có phiếu giao bài, SV đều chạy theo tiến độ mà không đảm bảo chất lượng và mất nhiều thời gian.",
    "answer": "<p>Mục đích của phiếu: Giao phần việc mà SV phải hoàn tất trong một ngày thực hành để tránh việc kéo dài, không hoàn tất sản phẩm khi kết thúc thời gian học chứ không phải bắt SV chạy theo số lượng mà không có chất lượng.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành Thiết Kế Thời Trang đi thực tập trong học kỳ nào?",
    "answer": "<p>Sinh viên TKTT thực tập vào học kỳ 2 năm thứ 4, theo đúng lịch và theo các công ty do Bộ môn giới thiệu. Nếu có điều kiện, các em có thể tự liên hệ với công ty để xin đi thực tập ở học kỳ hè năm 3 và xin giấy giới thiệu ở phòng CT HSSV.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngoài tiếng Anh, chúng em có cần học thêm Tiếng Hàn, Trung, Nhật không?",
    "answer": "<p>Tiếng Anh là tiếng thông dụng nhất hiện nay, là một lợi thế khi tham gia tuyển dụng. Các tiếng khác nếu có điều kiện SV có thể học thêm càng tốt.</p>"
  },
  {
    "question": "Bằng Đại học May ở trường mình có thể sử dụng để nộp đơn vào vị trí quản lý hay các chức vụ cao trong công ty ở nước ngoài không?",
    "answer": "<p>Bằng cấp của ĐH Việt Nam thì nước ngoài không công nhận nhưng năng lực cá nhân mới là quan trọng và chắc chắn SV phải học lại để có được bằng cấp nước ngoài để hợp pháp đi làm.</p>"
  },
  {
    "question": "Sau khi học xong một số môn như Thiết kế thời trang 3D, thiết kế túi xách, stylist, em hy vọng Khoa sẽ thống kê lại những SV cùng sở thích để học thêm 1 khóa đi sâu vào ngành TKTT?",
    "answer": "<p>Trong tương lai, theo sự chỉ đạo của Nhà trường chắc chắn các Khoa sẽ tiến hành xây dựng chuyên ngành hẹp: Quản lý đơn hàng; Bếp ăn công nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "Khoa có thể xếp cho ngành TKTT học thêm một số môn học có tính sáng tạo hơn, có thêm điều kiện để trao đổi và học tập kinh nghiệm với một số nhà thiết kế nổi tiếng?",
    "answer": "<p>Chương trình 150TC mới, khoa đã lồng ghép một số nội dung mới cần thiết vào các môn học. Sắp tới, khi có điều kiện sửa đổi, BM sẽ cập nhật thêm một số nội dung thiết thực để SV có cơ hội học hỏi. Tuy nhiên việc mời các nhà Thiết kế thời trang nổi tiếng đến trao đổi với SV còn hạn chế, do điều kiện kinh phí của Trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Khoa có thể cung cấp thông tin liên quan đến học bổng ngành thời trang trong và ngoài nước từ các chương trình khuyến học dành cho SV?",
    "answer": "<p>Các thông tin về học bổng khi có Khoa sẽ đưa lên trang web Khoa, facebook, SV nên thường xuyên theo dõi để cập nhật.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành CNM có đào tạo sau Đại học không? Nếu có, em sẽ học ở đâu?",
    "answer": "<p>Ngành Công nghệ may sẽ có cơ hội học tiếp lên Cao học \"Công nghệ dệt may\" ở ĐH Bách khoa Hà Nội. Nếu các em có dự định đi dạy thì nên học cao học, còn nếu chỉ đi làm thì không cần thiết phải học cao học. SV có thể liên hệ các GV ở BM CNM của khoa để biết thêm thông tin.</p>"
  },
  {
    "question": "Một số máy móc trong xưởng bị hư và không sử dụng được. Tại sao Khoa không thuê thợ sửa chữa hoặc đầu tư máy móc tốt hơn để thuận lợi trong công tác giảng dạy?",
    "answer": "<p>Thầy cô vẫn tổ chức bảo dưỡng thiết bị hàng năm. SV không quen sử dụng nên làm hư máy và không biết tự sửa. Nếu có máy hư, nên báo với Giáo viên phụ trách lớp. Giáo viên sẽ báo cáo với Phó Khoa phụ trách đào tạo để tìm phương án khắc phục.</p><p>Ví dụ: Do các bạn khóa 2012 chưa biết gì về máy móc nên chưa biết được các qui trình, tốc độ,.... Các em nên tập trước trên máy về tốc độ, an toàn khi sử dụng.</p>"
  },
  {
    "question": "Đồ án tốt nghiệp ngành TKTT có đăng ký làm theo nhóm được không?",
    "answer": "<p>Đồ án tốt nghiệp có thể làm theo nhóm hoặc cá nhân. Nhóm nhỏ từ 1-2 SV, nhóm lớn tối đa là 3 SV. Nếu làm đồ án theo nhóm đòi hỏi các thành viên trong nhóm phải hợp ý với nhau về cách chọn tên đề tài và hướng nghiên cứu. Tuy nhiên, đề tài đăng ký theo nhóm phải ở mức độ khá lớn và do giáo viên xem xét trước khi thực hiện đề tài. SV có thể kiến nghị đưa tên đề tài hoặc do GV gợi ý cho SV nhưng quyết định cuối cùng vẫn là do SV, nhằm đưa đề tài có tính ứng dụng vào thực tế.</p>"
  },
  {
    "question": "Anh văn chuyên ngành là môn học quan trọng cho sv khi ra trường. Tuy nhiên, chúng em chỉ học Tiếng Anh trong 1 học kỳ. Để không bỡ ngỡ khi ra trường, em kiến nghị Thầy cô có thể tạo môi trường anh ngữ trong học tập để cải thiện kỹ năng tiếng Anh cho chúng em.",
    "answer": "<p>Một số môn học, dù không phải là Anh văn chuyên ngành, Giáo viên cũng đã yêu cầu SV tiếp cận với tài liệu Anh văn chuyên ngành để SV có môi trường tự học. Tuy nhiên, điều này còn phụ thuộc vào ý thức tự rèn luyện của SV.</p>"
  },
  {
    "question": "Em có thể học nghiệp vụ sư phạm ở đâu? Thời gian và cách thức đăng ký như thế nào?",
    "answer": "<p>Đăng ký vào học kỳ hè năm 3 là tốt nhất. Đăng ký học ở Viện Sư Phạm Kỹ Thuật (trước đây là khoa SPKT).</p>"
  },
  {
    "question": "Em học ngành Công nghệ may, em có thể chuyển sang học ngành TKTT mà không cần thi tuyển sinh lại không? Nếu chuyển được thì thủ tục như thế nào?",
    "answer": "<p>Không được chuyển ngành vì khác khối thi, SV phải thi lại đầu vào.</p>"
  },
  {
    "question": "Em học CNM nhưng em cũng muốn học thêm ngành TKTT. Em nên học ở ngoài trường hay trong trường? Cô có thể giới thiệu cho em một vài nơi uy tín ở ngoài trường được không? Học trong trường thì thời gian nào là phù hợp?",
    "answer": "<p>Các em phải cố gắng hoàn tất nhiệm vụ học tập của mình theo ngành, nếu thích thiết kế thì học thêm về thiết kế. Các em tham khảo lịch học của TKTT để đăng ký học…</p>"
  },
  {
    "question": "Thầy cô ngành TKTT có dạy thêm cho sv vào học kỳ hè đối với các bạn muốn học thêm ngành thiết kế?",
    "answer": "<p>Thầy cô không dạy thêm vào học kỳ hè.</p>"
  },
  {
    "question": "Em muốn học thiết kế nhưng lại không có năng khiếu vẽ cơ thể người. Vậy em có nên học vẽ thêm ở bên ngoài không?",
    "answer": "<p>Học hay không là tùy ở em, nhưng cần hết sức cố gắng. Nếu cố gắng, có thể sẽ vẽ tốt hơn. Nhưng, để thành công trong ngành May công nghiệp, không chỉ cần duy nhất kỹ năng vẽ. SV cũng cần dành thời gian cho nhiều kỹ năng khác nữa.</p>"
  },
  {
    "question": "Em nên mua loại máy may nào để thực tập thêm ở nhà? Thầy Cô cho em thêm thông tin về giá cả được không?",
    "answer": "<p>Việc thực hành thêm sau giờ học là rất cần thiết để rèn luyện tay nghề cho SV. Các em tự cân nhắc việc mua thiết bị (có thể mua máy đã qua sử dụng) để hoàn thiện tay nghề cho chính mình.</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao trong chương trình học ngành CNM không có môn học về trang trí trang phục như cách phối màu trên trang phục, các họa tiết in thêu, các kiểu trang trí như đính cườm, kim sa, các kiểu viền, nẹp. Chúng em thường tự tìm hiểu và không có kinh nghiệm nên trang phục không hài hòa, thiếu ý tưởng để làm cho các bộ trang phục?",
    "answer": "<p>Trong ngành May, các em được học môn Vẽ mỹ thuật, đó là kiến thức cơ bản để các em vận dụng vào trang trí. Trong môn này đã trang bị kiến thức cho các em, các em phải tự khai thác và ứng dụng hoặc nhờ giáo viên phụ trách môn học hỗ trợ.</p>"
  },
  {
    "question": "TKTT: Sv năm 3 và năm 4 mới được học vẽ người mẫu và mô tả vải. Tại sao khoa không xếp những môn đó vào học kỳ 2 năm I và năm II?",
    "answer": "<p>Chương trình đạo tạo của chuyên ngành cần được sắp xếp một cách có logic và khoa học. Với ngành học TKTT, việc vẽ người và vẽ mô tả vải, đòi hỏi SV phải có một lượng kiến thức cơ bản nhất định về vẽ hình họa và mỹ thuật. Vì thế, môn học này được xếp từ năm 3 là hợp lý. Nếu muốn tham gia các cuộc thi, em phải tự tìm hiểu để cập nhật kiến thức cho mình.</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao không thành lập một CLB thời trang cho các người mẫu để tạo ra một đội ngũ người mẫu chuyên nghiệp?",
    "answer": "<p>Hiện tại có CLB Sóng Biển nhưng hoạt động chưa tích cực vì vậy các em liên hệ tham gia CLB để CLB mạnh hơn.</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu chúng em không xin được nơi thực tập, Khoa có thể giới thiệu cho chúng em không? Có khi nào, chúng em không xin được nơi thực tập không?",
    "answer": "<p>Theo qui định của Khoa, GV hướng dẫn TT tốt nghiệp sẽ liên hệ nơi TT cho SV. Tuy nhiên nếu SV nào có thể tự liên hệ nơi TT, GV sẽ xin công văn riêng cho SV. Sẽ không có trường hợp SV không có nơi TT tốt nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "Môn Lý có liên quan gì đến ngành CN May? Em thấy môn Lý không có vận dụng gì trong ngành May? Tại sao phải học?",
    "answer": "<p>Đây là chương trình khung của Bộ. Hiện tại, chương trình 150 TC đã giảm thời lượng cho các môn học thuộc nhóm khoa học tự nhiên. Thời lượng kiến thức hiện nay, thật sự cần thiết cho những ứng dụng sau này trong chuyên ngành May.</p>"
  },
  {
    "question": "Sau khi ra trường, em có nguyện vọng về quê làm việc. Tuy nhiên, nhiều người cho rằng em nên đi làm ở những công ty lớn trước để lấy kinh nghiệm, sau đó về quê xin việc làm. Cô cho em xin ý kiến.",
    "answer": "<p>Gần đây, có rất nhiều Công ty May từ các tỉnh liên hệ với Khoa để xin tuyển dụng sinh viên tốt nghiệp như: Công ty May Hòa Thọ (Đà Nẵng); Công ty Scavi (Huế); Công ty Nam LONDON (Tiền Giang); Công ty TNHH may mặc đồ bơi Thống Nhất (Khánh Hòa)… Vậy nên, sau khi tốt nghiệp, nếu ở quê nhà có Công ty May tuyển dụng, SV cứ yên tâm về quê làm việc vì hiện nay, có khá nhiều công ty ở tỉnh (100% vốn đầu tư nước ngoài) qui mô hoạt động rất lớn.</p>"
  },
  {
    "question": "Một số vị trí công việc em dự định sẽ làm nhưng không biết tên. Thầy Cô vui lòng cho em biết tên một số công việc cụ thể tại các công ty May.",
    "answer": "<p>Sinh viên có thể tìm hiểu thêm tên vị trí công việc trong thông tin tuyển dụng công ty, được dán tại bảng tin Văn phòng Khoa. Nhiều nhất là vị trí nhân viên phòng kỹ thuật như: QA; QC; nhân viên Merchandise; May mẫu; Trưởng chuyền; hay Quản đốc.</p><p>Ngoài ra, Khoa thường xuyên đăng rất nhiều thông tin tuyển dụng trên trang Facebook và Website của Khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành CN May có được đi du học không? Nếu có, thường du học ở những nước nào? Chi phí du học như thế nào?",
    "answer": "<p>Nếu SV tìm được học bổng, có thể du học sau Đại học: Thạc sĩ, Tiến sĩ. Tuy nhiên, ngành May ít có du học hệ Đại học.</p>"
  },
  {
    "question": "Trong một lớp có giới hạn số sv làm đồ án tốt nghiệp không? Làm đồ án tốt nghiệp thay thế cho học môn tốt nghiệp thì cần những thủ tục gì?",
    "answer": "<p>Không giới hạn. Điểm trung bình tích lũy từ 6.5 trở lên. Sinh viên viết đơn xin làm đồ án tốt nghiệp trong đó có tên đề tài và tên Giáo viên hướng dẫn. Lớp trưởng tổng hợp danh sách gửi cho Trưởng Bộ môn các ngành: CNM (Thầy Châu), KTGĐ (Cô Kim Chi), TKTT (Cô Khanh). Sau đó, Bộ môn họp lại và xem xét có cho sv làm đồ án hay không. Sv làm đồ án đóng học phí tương đương với 7 tín chỉ.</p>"
  },
  {
    "question": "Môn Anh văn chuyên ngành thường ứng dụng trong công ty may như thế nào?",
    "answer": "<p>Cô Khanh đã có giới thiệu tổng quát trong buổi học đầu tiên môn Anh văn chuyên ngành, chủ yếu giúp sv nghiên cứu tài liệu. SV càng nhớ nhiều thuật ngữ Anh văn chuyên ngành thì tính ứng dụng của nó trong công ty sẽ càng cao.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi đi làm, ngoài kiến thức chuyên ngành về may, em có cần trang bị thêm kiến thức hay bằng cấp gì không? Có phải trong công ty may thường ứng dụng tin học Excel và Access không?",
    "answer": "<p>Ngoài kiến thức chuyên ngành, sv cần trang bị thêm kỹ năng giao tiếp. Để có được một vị trí tốt, sv càng phải có nhiều kỹ năng. Trong công ty sử dụng rất nhiều phần mềm, tùy theo từng vị trí công việc sẽ có ứng dụng các phần mềm khác nhau.</p>"
  },
  {
    "question": "Thầy Cô có thể hướng dẫn em cách mua máy may công nghiệp được không? Mua ở đâu là tốt nhất?",
    "answer": "<p>Liên hệ Thầy Châu để được hướng dẫn cách mua và kiểm tra máy.</p>"
  },
  {
    "question": "Giáo trình môn Thiết kế trang phục 1 có đề cập đến lĩnh vực thiết kế nội y khá hấp dẫn. Tuy nhiên, sv không được học trong các môn chuyên ngành. Sv có thể liên hệ học môn này ở đâu?",
    "answer": "<p>Lĩnh vực nội y không được nghiên cứu sâu trong chương trình học vì GV không có nhiều thời gian và chương trình học bị khống chế bởi số tín chỉ dành cho các môn đại cương và môn chuyên ngành. Bộ môn TKTT đã đăng ký với thư viện Trường mua sách về lĩnh vực nội y. SV có nhu cầu đọc sách, liên hệ Cô Khanh hoặc Cô Luyên để biết tên sách và tìm mượn đọc tại thư viện.</p>"
  },
  {
    "question": "Em thích may nhưng chưa có nhu cầu mua máy may. Em có thể xin vào xưởng để may sản phẩm em thích được không?",
    "answer": "<p>Nếu xưởng có dư máy, SV xin phép GV vào thực hành may. Tuy nhiên, SV phải chấp hành nội quy xưởng.</p>"
  },
  {
    "question": "Học kỳ hè, SV năm 1 phải đi học quân sự. Thời gian đó, ngành TKTT thường diễn ra buổi bảo vệ luận văn tốt nghiệp. Thầy/Cô có thể cho SV nghỉ học vào ngày đó để tham gia buổi bảo vệ và học hỏi kinh nghiệm?",
    "answer": "<p>Học kỳ hè, SV năm 1 phải đi học quân sự, đó là qui định của nhà trường nên thời gian này SV chắc chắn không thể tham dự lễ bảo vệ luận văn tốt nghiệp của SV năm cuối. SV sẽ còn cơ hội để tham dự vào hè năm thứ hai và thứ ba.</p>"
  },
  {
    "question": "Không còn chức danh cố vấn học tập, sinh viên có thắc mắc sẽ hỏi ai và ở đâu?",
    "answer": "<p>Trường đã quy định thay CVHT bằng đội ngũ Tư vấn viên của các khoa. Khoa Cơ khí động lực đội ngũ tư vấn gồm 8 thành viên: Nguyễn Văn Long Giang, Dương Tuấn Tùng, Nguyễn Lê Hồng Sơn, Phan Nguyễn Quí Tâm, Mai Thị Lai, Nguyễn Minh Quốc, Nguyễn Thị Huyền. SV có thể liên hệ trao đổi trực tiếp với tư vấn viên theo lịch trực, bằng điện thoại, email hoặc trao đổi chung với nhóm qua email: tuvanvien.ckd@gmail.com, facebook: tuvanvien.ckd@gmai.com.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên học vượt tiến độ so với kế hoạch, có được làm đồ án tốt nghiệp trước hạn?",
    "answer": "<p>Sinh viên học vượt nếu đáp ứng đầy đủ các quy định về điều kiện thực hiện đồ án tốt nghiệp thì sinh viên làm đơn xin làm đồ án tốt nghiệp trước và nộp cho thư ký khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm thế nào để đăng ký học vượt các môn thực tập chuyên ngành?",
    "answer": "<p>Sinh viên khoa CKĐ có thể đăng ký học vượt các môn chuyên ngành, nhưng các em phải chú ý các môn học trước và môn học sau để kiến thức chúng ta là đầy đủ liên tục.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm thế nào SV tiếp cận các thông tin trong việc đăng ký môn học vì trường hay bỏ và đổi mã môn học mà SV không biết.",
    "answer": "<p>Hiện nay khoa đã thực hiện công bố các môn học tương đương trên website của khoa, các em tham khảo để biết môn học tương đương thay thế giữa các chương trình đào tạo.</p>"
  },
  {
    "question": "Có những SV chỉ còn 1 môn học, trong thời gian dài vẫn không đăng ký học được, Trường có phương án nào hỗ trợ?",
    "answer": "<p>Nếu còn duy nhất 01 môn học, các em liên hệ ban tư vấn để có hướng giải quyết phù hợp.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm đồ án tốt nghiệp nếu không hoàn thành theo tiến độ có thể chuyển sang học kỳ tiếp theo để bảo vệ được không?",
    "answer": "<p>Không được bảo lưu, sinh viên phải đăng ký lại đồ án tốt nghiệp ở học kỳ kế tiếp.</p>"
  },
  {
    "question": "Chương trình cũ 5 tín chỉ, chương trình mới 3 tín chỉ. SV phải đăng ký học thế nào?",
    "answer": "<p>Nếu là môn tương đương thay thế thì không cần quan tâm số tín chỉ nếu có sự xác nhận và đồng ý của khoa và bộ môn quản môn học đó.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên muốn đi thực tập thì liên hệ ai? SV có thể tự tìm nơi thực tập được không?",
    "answer": "<p>Liên hệ trực tiếp giảng viên được phân công hướng dẫn các em thực tập tốt nghiệp hoặc ban chủ nhiệm khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể mượn dụng cụ hỗ trợ tại các xưởng thực tập phục vụ cho việc làm đồ án tốt nghiệp được không? Cần thủ tục gì?",
    "answer": "<p>Sinh viên liên hệ trực tiếp các thầy quản lý xưởng thực tập thí nghiệm.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có ý tưởng về sản phẩm, về nội dung đề tài tốt nghiệp, có thể nhờ các Thầy giúp đỡ?",
    "answer": "<p>Sinh viên hoàn toàn có thể trao đổi với các thầy có cùng lĩnh vực nghiên cứu để hỗ trợ và hướng dẫn đồ án tốt nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "SV có thể trao đổi với GV bằng tiếng Anh?",
    "answer": "<p>Các thầy sẽ sẵn lòng trao đổi với các em trong các lĩnh vực chuyên ngành bằng tiếng anh.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành Công nghệ môi trường và Công nghệ kỹ thuật môi trường khác nhau hay giống nhau về hình thức đào tạo và về chuyên môn?",
    "answer": "<p>Mã ngành đào tạo của Bộ GD&TĐ quy định tên gọi là Công nghệ kỹ thuật Môi trường (52510406), tuy nhiên có một số cách gọi ngắn gọn là Công nghệ môi trường. Vì vậy hình thức đào tạo của hai tên gọi này là một.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành công nghệ môi trường khác như thế nào so với sinh viên ngành khoa học môi trường?",
    "answer": "<p>Khoa học môi trường là ngành khoa học nghiên cứu mối quan hệ và tương tác qua lại giữa con người và môi trường xung quanh nhằm mục đích bảo vệ môi trường sống của con người trên trái đất. Còn công nghệ kỹ thuật môi trường đào tạo những kỹ sư có khả năng thiết kế và vận hành, sử dụng, bảo trì các thiết bị, dụng cụ đo kiểm soát môi trường, các hệ thống thiết bị công nghệ xử lý môi trường; thống kê, quản lý, xây dựng, thẩm định các dự án về môi trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Sao ngành công nghệ môi trường không phân chuyên ngành cụ thể như bên quản lý/bên kỹ thuật để học chuyên sâu hơn?",
    "answer": "<p>Hiện nay CTĐT của ngành Môi trường là Công nghệ Kỹ thuật môi trường, và Sinh viên sau khi tốt nghiệp sẽ trở thành những Kỹ sư CNKTMT, tuy nhiên có một vài bạn mong muốn làm việc trong các lĩnh vực về quản lý môi trường vì vậy Bộ môn cho phép các SV này là đề tài theo hướng quản lý nhằm đáp ứng yêu cầu công việc trong tương lai. Trong vài năm tới, Khoa sẽ mở thêm ngành đào tạo về Quản lý Tài nguyên và môi trường để đáp ứng nhu cầu của xã hội cũng như nguyện vọng của Sinh viên.</p>"
  },
  {
    "question": "Học công nghệ môi trường sẽ được làm việc trong những lĩnh vực nào? Ở đâu?",
    "answer": "<p>Sinh viên ngành công nghệ môi trường ra trường sẽ làm được những vị trí như sau:</p><p>- Thiết kế và vận hành hệ thống xử lý chất thải.</p><p>- Quan trắc và phân tích các chỉ tiêu môi trường.</p><p>- Tư vấn và lập các báo cáo về Bảo vệ môi trường như ĐTM, CM, CDM,…</p><p>- Xây dựng các quy trình Giám sát An toàn-Sức khỏe-Môi trường (HSE), ISO, OHSAS,…</p><p>Sinh viên sau khi tốt nghiệp có khả năng làm việc trong khu công nghiệp, các Nhà máy xử lý chất thải, các Trạm quan trắc môi trường, các Công ty tư vấn về môi trường, các Trường đại học, các Viện nghiên cứu và các cơ quan nhà nước chuyên trách về bảo vệ môi trường, các nhà máy có hệ thống quản lý môi trường và an toàn lao động.</p>"
  },
  {
    "question": "Cơ hội việc làm sau khi tốt nghiệp ngành công nghệ kỹ thuật môi trường?",
    "answer": "<p>Theo Quy hoạch phát triển đào tạo nhân lực ngành tài nguyên và môi trường giai đoạn 2011 -2015 và định hướng đến năm 2020, nhu cầu nguồn nhân lực được đào tạo các chuyên ngành tài nguyên và môi trường bổ sung lực lượng công chức, viên chức đang công tác đơn vị quản lý nhà nước, đơn vị sự nghiệp giai đoạn 2011 - 2015 lên đến 45.000 người. Nhu cầu nguồn lực tại môi trường doanh nghiệp trong giai đoạn 2012-2015 là 30.000 người. Giai đoạn 2016-2020 tiếp tục mở rộng và nâng cao chất lượng nguốn nhân lực này cho tất cả các lĩnh vực.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi em học ra trường tốt nghiệp ngành môi trường thì có thể vào Sở Tài nguyên và Môi trường được không? Và có thể đảm nhận những công việc gì?",
    "answer": "<p>Có. Tùy vào cơ cấu tổ chức của mỗi địa phương sẽ có các phòng ban chức năng như sau: Quản lý tài nguyên đất, quản lý tài nguyên nước, quản lý tài nguyên khoáng sản, quản lý chất lượng môi trường, quản lý vệ sinh đô thị…. Đối với mỗi phòng chức năng sẽ có những công việc tương ứng phù hợp với chuyên ngành Môi trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành Công nghệ thực phẩm có gì khác với ngành Nữ công gia chánh?",
    "answer": "<p>Khác với lĩnh vực nữ công gia chánh, ngành công nghệ thực phẩm sẽ cung cấp cho các bạn các kiến thức về các lĩnh vực như: khoa học thực phẩm, vi sinh thực phẩm, kỹ thuật thực phẩm, công nghệ chế biến các sản phẩm thực phẩm trên quy mô công nghiệp, quản lý chất lượng thực phẩm, quản lý vệ sinh an toàn thực phẩm, nghiên cứu phát triển các sản phẩn thực phẩm mới...</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên sau khi tốt nghiệp ngành công nghệ thực phẩm có thể làm việc ở những lĩnh vực nào?",
    "answer": "<p>Sinh viên sau khi tốt nghiệp ngành công nghệ thực phẩm có thể đảm nhận những vị trí sau: (i) Các công ty sản xuất thực phẩm với vai trò là các cán bộ quản lý chất lượng (QA/QC/KCS), các nhân viên nghiên cứu và phát triển sản phẩm mới, các nhân viên giám sát sản xuất, các cán bộ quản lý phân xưởng (quản đốc, phó quản đốc)…(ii) Các trường Đại học, các viện nghiên cứu thực phẩm, các trung tâm Y tế dự phòng, các trung tâm phân tích thực phẩm…(iii) Các công ty chuyên cung cấp phụ gia, hóa chất, hương liệu dùng trong ngành công nghệ thực phẩm, các công ty chuyên cung cấp máy móc, thiết bị dùng trong ngành công nghệ thực phẩm…</p>"
  },
  {
    "question": "Làm sao để sinh viên có thể học tốt các môn cơ sở ngành CNTP (vì nó là môn học nền tảng) với khối lượng kiến thức khá nhiều?",
    "answer": "<p>Hệ thống lại những gì đã học, SV sẽ nhớ lại những kiến thức đã học tốt hơn, có hệ thống hơn nếu chúng được trình bày trong một dàn ý có tổ chức. Có nhiều cách có thể giúp SV hệ thống tổ chức một lượng kiến thức mới, chúng bao gồm những cách sau: Lập dàn ý hay làm tóm tắt, chú trọng vào quan hệ giữa các phần các chương; Nhóm các ý thành từng nhóm, từng mục một nếu có thể; Lập sơ đồ tư duy.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành công nghệ thực phẩm khác Ngành đảm bảo và an toàn thực phẩm ở điểm nào?",
    "answer": "<p>Ngành công nghệ thực phẩm và ngành đảm bảo chất lượng và an toàn thực phẩm giống nhau ở khối kiến thức đại cương và cơ sở ngành, tuy nhiên trong giai đoạn chuyên ngành thì ngành công nghệ thực phẩm tập trung nhiều vào các kiến thức liên quan đến công nghệ chế biến thực phẩm trong khi ngành đảm bảo chất lượng và an toàn thực phẩm ngoài khối kiến thức công nghệ thì hướng chuyên sâu liên quan đến khối kiến thức về kiểm định và quản lý trong lĩnh vực thực phẩm. Cả hai ngành này đều có cơ hội việc làm trong các doanh nghiệp chế biến thực phẩm như đường, sữa, rượu, bia, nước giải khát, chế biến lương thực, thủy sản, xuất nhập khẩu …Ngoài ra, các em có thể làm trong các cơ quan quản lý về thực phẩm tại các sở công thương, y tế, nông nghiệp, chi cục quản lý thị trường….</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao học Khoa Công nghệ hóa và thực phẩm phải học vật lý đại cương?",
    "answer": "<p>Vật lý đại cương A1 trang bị cho sinh viên các kiến thức vật lý cơ bản về cơ học, nhiệt động lực, điện và từ nhằm mục đích ứng dụng trong khoa học kỹ thuật chuyên ngành sau này. Vật lý đại cương A2 trang bị cho sinh viên các kiến thức vật lý cơ bản về lý thuyết tương đối Einstein, quang học, vật lý lượng tử, nhằm mục đích ứng dụng trong khoa học kỹ thuật chuyên ngành sau này. Phần thực hành là môn học bổ sung cho sinh viên những kiến thức về bản chất các hiện tượng vật lý xảy ra trong thực tế cuộc sống, rèn luyện cho các kỹ sư tương lai kỹ năng đo lường và tính toán.</p>"
  },
  {
    "question": "Em có nguyện vọng học thêm môn tự chọn ngoài số tín chỉ trong chương trình có được không?",
    "answer": "<p>Sinh viên muốn mở lớp học môn thêm ngoài chương trình học trong học kỳ đang học có thể lập danh sách những bạn đăng ký (số lượng môn lý thuyết là 30 và môn thực hành là 20) sẽ được mở lớp học theo yêu cầu.</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao sinh viên lại phải học những môn học không liên quan đến chuyên ngành thực phẩm như Lịch sử Đảng, Triết học.....",
    "answer": "<p>Chương trình đào tạo của trường chúng ta phải tuân thủ theo chương trình khung do Bộ Giáo dục & Đào tạo ban hành. Chương trình bắt buộc phải gồm 2 khối kiến thức là giáo dục đại cương và giáo dục chuyên nghiệp. Bên cạnh đó, mục tiêu đào tạo ra người kỹ sư phải có phẩm chất chính trị, đạo đức, có ý thức phục vụ nhân dân, có sức khỏe… Vì vậy, các bạn sinh viên phải bắt buộc hoàn thành xong các môn học như Lịch Sử Đảng, Triết học…</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành công nghệ môi trường đào tạo những nội dung gì?",
    "answer": "<p>Kỹ sư ngành Công nghệ kỹ thuật Môi trường (CNKTMT) đào tạo khối kiến thức về đại cương (Toàn, lý, hóa…), khối kiến thức cơ sở ngành (Môi trường đại cương, Quá trình thiết bị, Vi sinh môi trường, Hóa phân tích môi trường…) làm nền tảng cho khối kiến thức chuyên ngành (Kỹ thuật xử lý nước cấp, nước thải, không khí, chất thải rắn, quản lý chất lượng môi trường…) nhằm giúp các bạn có khả năng nhận biết, phân tích, giải quyết vấn đề và đề xuất các giải pháp, có năng lực thiết kế, xây dựng và quản lý các hệ thống xử lý chất thải.</p>"
  },
  {
    "question": "Học ngành công nghệ môi trường sinh viên sẽ được học những môn/kỹ năng gì?",
    "answer": "<p>Sinh viên ngành công nghệ môi trường sẽ được đào tạo kỹ năng trong suốt quá trình học đại học thông qua hoạt động trong từng môn học như:</p><p>- Khả năng điều hành và làm việc nhóm.</p><p>- Khả năng giao tiếp bằng văn bản, phương tiện điện tử, thuyết trình, đàm phán.</p><p>- Khả năng giao tiếp bằng ngoại ngữ.</p>"
  },
  {
    "question": "Trong quá trình học sinh viên có được đi tham quan thực tế không?",
    "answer": "<p>Sinh viên được đi tham quan thực tế ít nhất 1 lần/học kỳ từ năm 3 nhằm tìm hiểu về hoạt động môi trường ở nhà máy, các công nghệ xử lý khí thải, nước thải, chất thải rắn, nước cấp… tương ứng với môn học từng học kỳ.</p>"
  },
  {
    "question": "Có một số môn tự chọn thì nên là môn chính vì nó khá cần thiết như môn quan trắc môi trường?",
    "answer": "<p>Trong chương trình học gói gọn trong 4 năm với 150 tín chỉ nên việc cung cấp cho sinh viên đáp ứng những nội dung trọng tâm và cơ sở cho ngành công nghệ môi trường. Những môn học tự chọn góp gần giúp cho sinh viên chủ động lựa chọn hướng đi phù hợp cho lĩnh vực chuyên sâu của mình trong tương lai. Do đó, không phải môn quan trắc môi trường quan trọng còn những môn khác không quan trọng mà do mỗi sinh viên sẽ định hướng cho mình để có thể chọn lựa môn học phù hợp cho mình.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành CNTP có chia chuyên ngành để học hay không?",
    "answer": "<p>Ngành CNTP không chia chuyên ngành mà sẽ học toàn bộ các môn liên quan đến ngành CNTP, đến khi làm đồ án tốt nghiệp sinh viên sẽ chọn chuyên ngành và giáo viên hướng dẫn để làm đề tài.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm sao để học tốt môn chuyên ngành?",
    "answer": "<p>Muốn học tốt môn chuyên ngành trước hết phải học tốt môn cơ sở ngành, đó là những môn có kiến thức cơ bản nhất, tạo nền tảng học môn chuyên ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để sinh viên được làm luận văn tốt nghiệp ngành Công nghệ thực phẩm?",
    "answer": "<p>Cho đến thời điểm này, tất cả sinh viên ngành công nghệ thực phẩm nếu đến thời điểm làm luận văn có tổng số tín chỉ tích lũy đủ theo Quy chế 43 đều được bộ môn cho thực hiện luận văn tốt nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên theo học ngành công nghệ thực phẩm có được đăng ký học Sư phạm?",
    "answer": "<p>Hiện nay ngành Công nghệ thực phẩm đã được nhà trường phân bổ chi tiêu đào tạo Sư phạm (30 chỉ tiêu/năm học 2014-2015). Sinh viên chỉ được đăng ký học chương trình sư phạm vào đầu học kỳ I của năm nhất.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể bắt đầu nghiên cứu khoa học từ năm học thứ mấy?",
    "answer": "<p>Việc nghiên cứu khoa học vào năm mấy còn tùy thuộc vào sự say mê nghiên cứu khoa học và quỹ thời gian của từng bạn sinh viên. Đối với ngành CN Thực phẩm các bạn có thể bắt tay vào nghiên cứu khoa học sau khi đã hoàn thành xong một số môn cơ sở ngành như Hóa học Thực phẩm, Vi sinh Thực phẩm, Hóa sinh…tức là khoảng cuối năm 2 hoặc trong năm 3.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành Công nghiệ môi trường có thể tham gia nghiên cứu khoa học thuộc lĩnh vực nào?",
    "answer": "<p>Sinh viên ngành công nghệ môi trường có thể tham gia nghiên cứu khoa học các lĩnh vực sau:</p><ul><li>Nghiên cứu điều chế các vật liệu hấp phụ dùng trong xử lý nước và nước thải.</li><li>Nghiên cứu công nghệ xử lý nước và nước thải bằng các phương pháp lý hoá và sinh học.</li><li>Nghiên cứu tận dụng phế phẩm và nguồn năng lượng tái tạo.</li><li>Đánh giá hiện trạng và giải quyết các vấn đề ô nhiễm môi trường và suy thoái tài nguyên thiên nhiên.</li></ul><p>Sinh viên ngành công nghệ Thực phẩm có thể tham gia nghiên cứu khoa học các lĩnh vực sau:</p><ul><li>Ứng dụng công nghệ lạnh và sấy (sấy thăng hoa, sấy lạnh, sấy hồng ngoại…) trong chế biến và bảo quản thực phẩm</li><li>Nghiên cứu xây dựng qui trình công nghệ chế biến các sản phẩm từ thịt, thủy sản, rau quả, sữa…</li><li>Nghiên cứu ứng dụng một số enzyme trong chế biến thực phẩm</li><li>Nghiên cứu ứng dụng của vi sinh vật trong chế biến và bảo quản thực phẩm</li><li>Nghiên cứu các kỹ thuật cố định vi sinh vật, các kỹ thuật vi bao probiotic và các chất có hoạt tính sinh học</li><li>Nghiên cứu về toán ứng dụng trong công nghệ thực phẩm</li><li>Nghiên cứu về các kỹ thuật lên men hiện đại để sản xuất một số sản phẩm trao đổi chất bậc một và sản phẩm trao đổi chất bậc hai</li><li>Nghiên cứu các phương pháp hóa học, vật lý và sinh học để biến tính các đại phân tử sinh học</li></ul>"
  },
  {
    "question": "Nhà trường, khoa và Bộ môn tạo điều kiện gì cho sinh viên thực hiện nghiên cứu khoa học?",
    "answer": "<p>Nhà trường, Khoa và Bộ môn luôn khuyến khích hoạt động nghiên cứu khoa học của sinh viên cụ thể như sau:</p><ul><li>Sinh viên (nhóm sinh viên) sẽ được hỗ trợ một phần kinh phí để thực hiện đề tài NCKH từ nhà trường.</li><li>Được phép sử dụng cơ sở vật chất, trang thiết bị của Khoa, trường thực hiện nghiên cứu.</li><li>Được sự hướng dẫn của các Thầy cô quản phòng thí nghiệm về việc vận hành thiết bị, máy móc.</li><li>Sự hỗ trợ của các Giảng viên chuyên ngành của Bộ môn, Khoa, Trường.</li><li>Bên cạnh đó các bạn còn có thể nhận được sự tài trợ từ các chương trình, tổ chức bên ngoài trường như vườn ươm của Sở KHCN, quỹ nhà máy bia Việt nam, Holcim,…</li></ul>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên của Khoa có được giải thưởng về nghiên cứu khoa học chưa?",
    "answer": "<p>Sinh viên ngành công nghệ môi trường đã từng đạt nhiều giải thưởng nghiên cứu khoa học như giải thưởng Euréka, giải thưởng Vifotech,…</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có được đóng ý kiến về bài giảng của giảng viên không? Nếu có thì hình thức đó diễn ra như thế nào?",
    "answer": "<p>Mỗi học kỳ sinh viên được đánh giá về bài giảng, phương pháp giảng dạy, nội dung môn học, giáo trình,… thông qua trang web đánh giá online. Ngoài ra, sinh viên có thể đóng góp ý kiến trực tiếp cho Giảng viên hoặc qua hòm thư của khoa (kcnhtp@hcmute.edu.vn) trong suốt quá trình học. Những ý kiến đóng góp của sinh viên sẽ được tổng hợp và phản hồi đến giảng viên đứng lớp nhằm góp phần giúp giảng viên cải thiện, đáp ứng yêu cầu học tập của sinh viên.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành Công nghệ Thực phẩm trường ta có mức học phí mỗi học kì là bao nhiêu? Và có thuộc diện độc hại được giảm học phí không ạ?",
    "answer": "<p>Mức học phí khoảng 4-5 triệu VND/học kỳ, tùy theo số tín chỉ em đăng ký học. Tối đa mỗi học kỳ em có thể đăng ký 35 tín chỉ. Hiện nay theo quy định của nhà nước các trường đại học, cao đẳng không thuộc ngành nghề độc hại để xét giảm trừ, chỉ có các trường nghề thuộc diện này.</p>"
  },
  {
    "question": "Em bị nợ môn bắt buộc 3TC, bây giờ môn đó chuyển sang tự chọn 2TC (CTĐT 150TC) và khó có thể được mở lớp. Vậy em có thể xin học môn thay thế khác không trùng với các mới trong CTĐT cũ được không?",
    "answer": "<p>Do chuyển tiếp từ chương trình đào tạo 180TC sang 150TC, vì vậy sẽ có một số học phần từ bặc buộc sang tự chọn. Trong trường hợp của em, nếu học phần đó không thể mở vào các học kỳ kế tiếp thì Khoa cho phép em học môn thay thế theo danh sách các môn học Khoa gửi Phòng Đào tạo để em hoàn thành Chương trình học kịp tiến độ.</p>"
  },
  {
    "question": "Em thấy trong danh sách học phần, môn kinh tế học đại cương và nhập môn xã hội học là 2 môn tự chọn, nhưng trong trang danh sách học phần đăng kí của HK2 và trong thời khóa biểu, 2 môn đó lại là bắt buộc?",
    "answer": "<p>Em vào trang web khoa CNHH & TP xem chương trình đào tạo ngành CNTP (trang 6) sẽ thấy: Phần tự chọn các môn KHXHVN (SV chọn khi ĐKMH) - các em sẽ phải đăng ký 6 trong 8 tín chỉ:</p><ul><li>Kinh tế học đại cương (2 tín chỉ)</li><li>Trình bày các văn bản và các văn bản KHKT (2 tín chỉ)</li><li>Kỹ năng xây dựng kế hoạch (2 tín chỉ)</li><li>Nhập môn xã hội học (2 tín chỉ)</li></ul><p>Và trong kế hoạch đào tạo ghi rất rõ về các môn sẽ tổ chức trong từng học kì. Như vậy, các em phải học 3 trong 4 môn, và vì các em đang là sinh viên năm đầu đại cương nên học kì II đối với môn tự chọn thuộc KHXHNV thì Bộ môn đã chọn sẵn môn học (có đánh dấu *) để lịch học không có sự thay đổi nhiều. Khi đăng ký môn học online, phần mềm sẽ tự động đưa tất cả các môn học vào lịch cứng, em xem xét môn nào cần chọn thì chọn, còn môn nào em không chọn thì hủy đi.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên khóa 2011 ngành CNTP, hiện nay còn nợ một số tín chỉ. Vậy cô cho em hỏi là em có thể đăng ký làm Đồ án Tốt nghiệp với các bạn được không?",
    "answer": "<p>Theo quy chế Về việc đăng ký làm Đồ án tốt nghiệp Kỹ sư như sau: Số tính chỉ còn nợ ≤5% số tín chỉ toàn khóa học; như vậy chương trình ngành CNTP cho khóa 2011 trở về trước có 180TC, các bạn có thể nợ 9TC vẫn được thực hiện, tùy theo yêu cầu của Bộ môn đối với sinh viên các khóa. Như vậy, năm học này Bộ môn sẽ tổ chức cho các bạn sinh viên khóa 2011 làm Đồ án tốt nghiệp. Nếu em đủ các điều kiện trên thì có thể đăng ký để làm đề tài tốt nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành CN môi trường có chương trình phục vụ sư phạm hay không?",
    "answer": "<p>Từ khóa 2015 ngành CN Môi trường được đào tạo thêm chương trình sư phạm (có điều kiện xét tuyển). Tuy nhiên, những khóa 2014 trở về trước thì vẫn có thể đăng ký học thêm chứng chỉ Sư phạm do Viện SPKT tổ chức hằng năm và thường tổ chức vào học kỳ hè.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên học ngành CN Môi trường thì nên đọc những cuốn sách nào để bổ sung kiến thức ạ?",
    "answer": "<p>Đối với mỗi môn học, giảng viên đều giới thiệu tài liệu học tập và tài liệu tham khảo cho các em, ít nhất cũng vài ba cuốn, vì vậy trước tiên em cần đọc hết những sách mà giảng viên giới thiệu, nếu thấy chưa đủ, em có thể liên hệ giảng viên để hỏi thêm hoặc lên Văn phòng Khoa/thư viện trường để mượn sách về lĩnh vực môi trường tham khảo thêm.</p>"
  },
  {
    "question": "Các môn thực tập tham quan và thực tập tốt nghiệp, SV có phải đăng ký qua mạng không?",
    "answer": "<p>Đối với các môn thí nghiệm, đồ án, tham quan, thực tập…Bộ môn sẽ gửi danh sách lên phòng Đào tạo. Vì vậy các em không phải đăng ký qua mạng. Tuy nhiên các em lưu ý các môn học trong từng học kỳ để đóng học phí đầy đủ.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để được học vượt môn Anh văn chuyên ngành ngành CNTP?",
    "answer": "<p>Sinh viên phải học qua AV1, 2 và 3 thì có thể đăng ký học vượt Anh văn chuyên ngành. Anh văn chuyên ngành giúp SV có thể đọc được các tài liệu tiếng Anh khi bước vào các các môn chuyên ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "Khoa CNHH&TP tổ chức những hoạt động nào để cho sinh viên có ngày CTXH và cộng điểm rèn luyện?",
    "answer": "<p>Hàng năm, Khoa đều có Kế hoạch tổ chức các hoạt động và khi có hoạt động diễn ra thì đoàn sẽ đưa lên facebook của khoa để ban cán sự lớp thông báo về cho lớp. Các hoạt động được thông báo là cộng điểm rèn luyện đều phải được nộp danh sách người tham gia, tuy nhiên các hoạt động cộng điểm rèn luyện thường giới hạn số lượng người, do đó lớp phải tự sắp xếp phân chia cho đồng đều người tham gia.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm thế nào để có thể tốt nghiệp sớm trước thời hạn nếu các môn học thực tập, thí nghiệm không được phép đăng ký học vượt?",
    "answer": "<p>Điều kiện để SV có thể xin học vượt các môn học thực tập, thí nghiệm như sau:</p><ul><li>Không nợ môn học (theo Chương trình đào tạo) tính đến thời điểm xin đăng ký học vượt và có điểm trung bình chung tích lũy > 7,5.</li><li>SV đủ điều kiện trên làm đơn gửi Bộ môn và Khoa phê duyệt (kèm theo bảng điểm). Khoa sẽ tổng hợp danh sách chuyển Phòng Đào tạo xử lý đăng ký bằng tay cho SV.</li></ul>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có được hủy môn học thực tập và thí nghiệm không?",
    "answer": "<p>Không hủy được, vì sẽ ảnh hưởng đến kế hoạch học tập của các SV khác trong nhóm, ngoại trừ các trường hợp sau:</p><ul><li>Sinh viên đã hoàn tất môn học (nhưng do có sự nhầm lẫn trong hệ thống): SV liên hệ với phòng Đào tạo để được huỷ.</li><li>Có lý do rất chính đáng. SV làm đơn có sự cho phép hủy môn học của Bộ môn quản ngành, Bộ môn quản môn học và trình khoa xem xét cụ thể từng trường hợp.</li></ul>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có quyền chọn môn trong danh sách các môn tự chọn hay là Bộ môn chọn sẵn? Nếu học rớt môn tự chọn này, SV có được quyền học môn tự chọn khác hay là phải học môn đó cho đến khi đạt?",
    "answer": "<p>Sinh viên được quyền chọn môn học nếu như môn học đó có mở lớp trong học kỳ.</p><p>SV được chọn môn học tự chọn khác để học nếu rớt môn tự chọn trước đó miễn sao tích lũy đủ số tín chỉ của các môn tự chọn.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện nào để được đăng ký Thực tập tốt nghiệp?",
    "answer": "<p>Sinh viên đã hoàn tất năm 3 trở đi có thể đăng ký Thực tập tốt nghiệp trong học kỳ chính thức hoặc học kỳ hè (liên hệ đăng ký với Bộ môn quản ngành vào tuần đầu mỗi học kỳ).</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để làm đồ án Công nghệ Chế tạo máy? Làm sao để đăng ký môn Đồ án Công Nghệ Chế Tạo Máy?",
    "answer": "<p>Sinh viên đã hoặc đang học môn Công nghệ Chế tạo máy (CNCTM).</p><p>Đồ án CNCTM không đăng ký online mà đăng ký trực tiếp tại bộ môn. Vào đầu học kỳ làm đồ án, SV theo dõi thông báo thời gian đăng ký đồ án CNCTM trên website Bộ môn CNCTM: https://sites.google.com/site/bomoncnctm/ hoặc một số kênh thông tin khác (VD: facebook thầy Phụng, ...) và đến Bộ môn để đăng ký bằng tay vào danh sách (không được đăng ký giùm).</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để làm đồ án Nguyên lý – Chi tiết máy? Làm sao để đăng ký môn Đồ án Nguyên lý – Chi tiết máy?",
    "answer": "<p>Sinh viên đã học môn Nguyên lý – Chi tiết máy.</p><p>Đồ án Nguyên lý – Chi tiết máy được phân là môn học cứng theo lớp và theo học kỳ. Với SV không đạt môn này trong các học kỳ trước sẽ đăng ký bằng tay vào danh sách tại Bộ môn Cơ sở Thiết kế máy (không được đăng ký giùm).</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để đăng ký làm đồ án tốt nghiệp?",
    "answer": "<p>Tùy theo từng ngành, từng khóa mà có yêu cầu khác nhau. Điều kiện cho khóa 2009, 2010 và 2011 như sau:</p><ul><li>Ngành Cơ điện tử: yêu cầu phải đạt môn đồ án Cơ điện tử và tích lũy đủ số tín chỉ tối thiểu (165 tín chỉ với khối A và 185 tín chỉ với hệ SPKT).</li><li>Ngành Công nghệ Chế tạo máy: yêu cầu phải đạt môn đồ án Công nghệ Chế tạo máy và tích lũy đủ số tín chỉ tối thiểu (168 tín chỉ với khối A, khối K và 195 tín chỉ với hệ SPKT). Riêng ngành CNCTM, do số lượng SV đông nên chia ra 2 hình thức: làm đồ án tốt nghiệp nếu điểm trung bình chung tích lũy ≈ 7.0, còn lại học 3 Chuyên đề tốt nghiệp.</li><li>Ngành Kỹ thuật Công nghiệp: yêu cầu phải đạt môn đồ án Công nghệ Chế tạo máy và tích lũy đủ số tín chỉ tối thiểu (168 tín chỉ với khối A và 195 tín chỉ với hệ SPKT)</li><li>Ngành Công nghệ Kỹ thuật cơ khí: tích lũy đủ số tín chỉ tối thiểu 166 tín chỉ.</li></ul><p>Nếu SV đạt các điều kiện trên, liên hệ đăng ký với Bộ môn quản ngành vào tuần đầu mỗi học kỳ.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể chọn hướng chuyên ngành không?",
    "answer": "<p>Mỗi ngành học thường có 2 hoặc nhiều hướng chuyên ngành. Đến giai đoạn chọn hướng chuyên ngành, Bộ môn có trách nhiệm tư vấn cho SV về các hướng chuyên ngành. SV được quyền đăng ký chọn hướng chuyên ngành theo nguyện vọng. Căn cứ vào tình hình thực tế, Bộ môn và Khoa quyết định mở các hướng chuyên ngành. Trong một số trường hợp đặc biệt, để duy trì đủ số lượng SV cho một hướng chuyên ngành và đồng thời cũng để đáp ứng nhu cầu của xã hội, Bộ môn và Khoa quyết định điều chuyển một số SV từ hướng ngành này sang hướng khác theo một số tiêu chí nhất định.</p>"
  },
  {
    "question": "Các môn kết thúc sớm có tổ chức thi sớm không?",
    "answer": "<p>Với các môn kết thúc sớm, Giảng viên giảng dạy nêu yêu cầu và Bộ môn quyết định về thời gian thi (có hay không thi sớm), sau đó báo cho văn phòng khoa để được xếp lịch thi (nếu không thi sớm Khoa sẽ xếp lịch thi vào cuối học kỳ). Lịch thi theo nhóm sẽ được đăng tải trên website của khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm sao để phúc khảo bài thi cuối kì?",
    "answer": "<p>Sinh viên lên văn phòng Khoa CKM, nhập dữ liệu cần thiết và nộp lệ phí vào máy tự động (đặt trước văn phòng Khoa). Sinh viên nộp giấy đăng ký mà máy đã in ra cho văn phòng Khoa và chờ nhận kết quả chấm phúc khảo tại văn phòng Khoa 1 tuần sau khi hết thời gian nộp giấy phúc khảo.</p>"
  },
  {
    "question": "Các địa chỉ để liên hệ với Khoa In và Truyền thông:",
    "answer": "<p>- Văn phòng Khoa In và Truyền thông: Phòng A1-904, Tầng 9, Tòa nhà Trung tâm, Trường Đại học Sư phạm Kỹ thuật TP.HCM, số 1 Võ Văn Ngân, Thủ Đức, TP.HCM. ĐT: (08) 38969339</p><p>- Phòng Giáo viên Khoa In và Truyền thông: Phòng A1-903, Tầng 9, Tòa nhà Trung tâm, Trường Đại học Sư phạm Kỹ thuật TP.HCM, số 1 Võ Văn Ngân, Thủ Đức, TP.HCM.</p><p>- Xưởng In: Khu E, Trường Đại học Sư phạm Kỹ thuật TP.HCM, số 1 Võ Văn Ngân, Thủ Đức, TP.HCM.</p><p>- Trang Web Khoa In và Truyền thông: http://fgam.hcmute.edu.vn</p><p>- Facebook Khoa In và Truyền thông: https://www.facebook.com.printcomvn</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành Công nghệ in gồm mấy chuyên ngành?",
    "answer": "<p>SV học ngành Công nghệ in đến hết năm thứ 3 sẽ được Khoa xem xét sắp xếp học chuyên ngành chuyên sâu theo nguyện vọng. Hiện tại, hướng đào tạo ngành Công nghệ in đến năm 3 sẽ chia thành 3 chuyên ngành: trước in, in và sau in.</p>"
  },
  {
    "question": "Sỉ số bao nhiêu để chia được chuyên ngành?",
    "answer": "<p>Tối thiếu 20 SV.</p>"
  },
  {
    "question": "Học chuyên ngành Trước in (Chế bản) thì phải học những môn nào? Ra trường làm gì?",
    "answer": "<p>Nếu là chương trình cũ SV học chuyên ngành Chế bản sẽ phải học các môn sau: Xử lý ảnh, Đồ họa, Kỹ thuật dàn trang, RIP và các thiết bị ghi, Thực tập công nghệ Trước in, Thực tập chuyên ngành Trước in 1, Thực tập chuyên ngành Trước in 2, Thực tập tốt nghiệp Trước in.</p><p>Nếu là chương trình mới (chương trình 150TC) SV học chuyên ngành Chế bản sẽ phải học các môn sau: Quản trị màu, Kiểm tra và xử lý dữ liệu, Kỹ thuật bình trang điện tử, Thực tập theo chuyên ngành trước in 1, Thực tập theo chuyên ngành trước in 2, Thực tập theo chuyên ngành trước in 3, Thực tập tốt nghiệp trước in.</p><p>SV học chuyên ngành Chế bản ra trường có thể làm việc liên quan đến Chế bản tại các Công ty In, Công ty Quảng cáo, Tòa soạn báo, Nhà xuất bản, Công ty Bao bì, Nhãn hàng, Công ty kinh doanh vật tư, thiết bị ngành in…</p>"
  },
  {
    "question": "Học chuyên ngành In thì phải học những môn học nào? Ra trường làm gì?",
    "answer": "<p>Nếu là chương trình cũ SV học chuyên ngành In sẽ phải học các môn sau: Công nghệ In Offset, Công nghệ In lõm, Công nghệ in Flexo, Các Công nghệ in đặc biệt, Thực tập công nghệ In, Thực tập chuyên ngành In 1, Thực tập chuyên ngành In 2, Thực tập tốt nghiệp In.</p><p>Nếu là chương trình mới (chương trình 150TC) SV học chuyên ngành In sẽ phải học các môn sau: Công nghệ In Offset, Công nghệ In bào bì, Công nghệ in Kỹ thuật số, Thực tập theo chuyên ngành in 1, Thực tập theo chuyên ngành in 2, Thực tập theo chuyên ngành in 3, Thực tập tốt nghiệp in.</p><p>SV học chuyên ngành In ra trường có thể làm việc liên quan đến Kỹ thuật In tại các Công ty In, Công ty Bao bì, Nhãn hàng, Công ty kinh doanh vật tư, thiết bị ngành in…</p>"
  },
  {
    "question": "Học chuyên ngành Sau in (Công nghệ bao bì) thì phải học những môn học nào? Ra trường làm gì?",
    "answer": "<p>Nếu là chương trình cũ SV học chuyên ngành Sau in sẽ phải học các môn sau: Kỹ thuật đóng sách, Công nghệ gia công bề mặt ấn phẩm, Kỹ thuật thành phẩm cho nhãn hàng và bao bì, Thực tập công nghệ sau in, Thực tập chuyên ngành Sau in 1, Thực tập chuyên ngành Sau in 2, Thực tập tốt nghiệp Sau in.</p><p>Nếu là chương trình mới (chương trình 150TC) SV học chuyên ngành Sau in (Công nghệ bao bì) sẽ phải học các môn sau: Công nghệ gia tăng giá trị tờ in, Công nghệ thành phẩm sách và văn hóa phẩm, Thiết kế cấu trúc và thành phẩm bao bì, Thực tập theo chuyên ngành sau in 1, Thực tập theo chuyên ngành sau in 2, Thực tập theo chuyên ngành sau in 3, Thực tập tốt nghiệp sau in.</p><p>SV học chuyên ngành Sau in ra trường có thể làm việc liên quan đến Công nghệ gia công sau in, Công nghệ bao bì tại các Công ty In, Công ty Bao bì, Nhãn hàng, Công ty kinh doanh vật tư, thiết bị ngành in…</p>"
  },
  {
    "question": "Muốn xin xác nhận của Khoa để xin học bổng của địa phương, của cơ quan Ba Mẹ thì làm như thế nào?",
    "answer": "<p>Sinh viên làm đơn theo mẫu của địa phương hoặc cơ quan của Ba, Mẹ. Gởi Văn phòng Khoa để được trình ký xác nhận SV.</p>"
  },
  {
    "question": "Có thể đăng ký học môn Vật liệu Xây dựng và môn Thực tập Vật liệu Xây Dựng cùng lúc được không?",
    "answer": "<p>Môn Vật liệu Xây dựng là môn lý thuyết học trước nên thường phải học trước môn Thực tập Vật liệu Xây Dựng. Nhưng nếu nỗ lực thì sinh viên cũng có thể đăng ký hai môn cùng lúc.</p>"
  },
  {
    "question": "Khoa có tổ chức dạy bồi dưỡng, phụ đạo không?",
    "answer": "<p>Học đại học không còn khái niệm phụ đạo, việc tự học của sinh viên là quan trọng. Đối với SV từ khóa 2012 (học CTDT 150 TC), Gv bố trí ôn tập vào tuần 16. Ngoài ra, trường hợp GV có sử dụng trợ lý giảng dạy có thể sẽ bố trí thêm 1 số buổi tư vấn.</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao nhà trường không tạo diều kiện cho sinh viên được làm việc trong các công ty ngay từ năm nhất?",
    "answer": "<p>Sinh viên có thể tham gia vào các công trình xây dựng dưới dạng tự do nhưng phải đảm bảo được thời gian học. Khoa không có khả năng xin cho các bạn đi làm. Để có kinh nghiệm thì sinh viên cần học lý thuyết kết hợp với những kiến thức thực tế. Trong kỳ thực tập tốt nghiệp là cơ hội cho SV tích lũy kinh nghiệm về thi công và thiết kế.</p>"
  },
  {
    "question": "Khối lượng yêu cầu tối thiểu của đồ án tốt nghiệp.",
    "answer": "<p>Đồ án tốt nghiệp yêu cầu sinh viên phải thực hiện các công việc thiết kế kết cấu sau: 1 sàn tầng điển hình; 1 cầu thang bộ; 1 bể nước, 2 khung trục theo 2 phương vuông góc; và 2 phương án móng cho các móng của 2 khung trục đã tính toán.</p><p>Khi tính 2 khung trục, sinh viên tính toán khung theo mô hình không gian, có xét đến gió động và động đất; và thiết kế cấu tạo cốt thép cột, dầm và vách cho 2 khung trục theo chỉ định của giáo viên hướng dẫn.</p><p>Nếu sinh viên thực hiện thêm các tính toán thiết kế khác, tùy theo mức độ và khối lượng công việc sẽ được xem xét cộng thêm điểm.</p><p>Các tính toán, thiết kế phải được thể hiện rõ trong thuyết minh, phụ lục và các bản vẽ.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể giảm khối lượng tính phần kết cấu theo yêu cầu và tăng khối lượng phần tính toán móng hay thi công được không.",
    "answer": "<p>Không được. Sinh viên phải thực hiện khối lượng tính toán yêu cầu tối thiểu. Nếu sinh viên làm thêm khối lượng tính toán móng hay thi công, sinh viên sẽ được xem xét cộng điểm thưởng.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên nên chọn công trình cho đề tài tốt nghiệp như thế nào.",
    "answer": "<p>Sinh viên có thể tự chọn công trình dựa vào các bản vẽ kiến trúc có sẵn và giáo viên hướng dẫn sẽ xem xét và quyết định công việc cụ thể. Để có thể tính toán gió động, động đất và vách cứng, sinh viên phải chọn công trình cao trên 40m, địa điểm đặt công trình có gia tốc nền yêu cầu tính toán tải trọng động đất theo TCVN 9386:2012, và kết cấu có vách cứng.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngoài các công trình nhà cao tầng, sinh viên có được chọn các công trình khác như nhà máy, sân vận động, nhà thi đấu, … làm đề tài tốt nghiệp không.",
    "answer": "<p>Được. Khoa khuyến khích sinh viên làm các đề tài khác với nhà cao tầng. Tuy nhiên, sinh viên cần có sự đồng ý của giáo viên hướng dẫn để đảm bảo khối lượng yêu cầu của khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Trong quá trình học, sinh viên có tham gia nghiên cứu khoa học. Vậy sinh viên có được lấy đề tài nghiên cứu khoa học làm đề tài tốt nghiệp không.",
    "answer": "<p>Sinh viên được sử dụng và phát triển đề tài nghiên cứu khoa học làm đề tài tốt nghiệp. Khoa khuyến khích sinh viên làm việc này. Tuy nhiên, sinh viên cần trao đổi với giáo viên hướng dẫn để nội dung đồ án tốt nghiệp đảm bảo khối lượng yêu cầu của khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có được chọn giáo viên hướng dẫn đồ án tốt nghiệp không.",
    "answer": "<p>Vì điều kiện thực tế, khoa chưa cho phép sinh viên chọn giáo viên hướng dẫn đồ án tốt nghiệp. Khoa sẽ phân giáo viên hướng dẫn theo nguyên tắc ngẫu nhiên và sinh viên không được đổi giáo viên hướng dẫn.</p>"
  },
  {
    "question": "Đồ án tốt nghiệp có thể được thực hiện theo hình thức nhóm.",
    "answer": "<p>Mặc dù đã được thí điểm thực hiện trong học kỳ 2 năm học 2013-2014 cho các sinh viên khá, giỏi nhưng hiện nay hình thức thực hiện đồ án tốt nghiệp theo nhóm chưa được thực hiện vì sự phân công công việc, hình thức đánh giá giữa các thành viên trong nhóm và giữa làm theo nhóm và cá nhân chưa tốt. Hơn nữa, đồ án tốt nghiệp đánh giá kết quả tính toán thiết kế toàn công trình của sinh viên nên khi thực hiện theo nhóm sẽ dẫn đến tình trạng các thành viên trong nhóm chỉ biết phần tính toán thiết kế được phân công.</p>"
  },
  {
    "question": "Thuyết minh và phụ lục của đồ án tốt nghiệp nên trình bày những vấn đề gì.",
    "answer": "<p>Phần tính toán và thiết kế của đồ án tốt nghiệp phải được trình bày trong thuyết minh và phụ lục theo mẫu của khoa và in giấy A4 một mặt.</p><p>Thuyết minh trình bày các tính toán, thiết kế đặc trưng cũng như các lý thuyết liên quan đến việc tính toán thiết kế sử dụng; các bảng tính tổng hợp.</p><p>Phụ lục trình bày các giá trị tính toán có được từ các chương trình máy tính dùng để thiết kế trong phần thuyết minh.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên nên thể hiện các bản vẽ của đồ án tốt nghiệp như thế nào.",
    "answer": "<p>Bản vẽ đồ án tốt nghiệp phải thể hiện được rõ ràng và đúng với thiết kế đã trình bày trong phần thuyết minh. Ngoài ra, bản vẽ phải thể hiện được các chi tiết cấu tạo mà trong thuyết minh không trình bày.</p><p>Ngoài khung tên bản vẽ phải theo qui định của khoa, sinh viên có thể trình bày bản vẽ theo các cách khác nhau làm sao bản vẽ có thể thi công được ngoài công trường. Lưu ý, cách thể hiện bản vẽ phải thống nhất trong tất các các bản vẽ kiến trúc, kết cấu, móng và thi công.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể đi thực tập tốt nghiệp các công trình nhà phố hay biệt thự được không.",
    "answer": "<p>Sinh viên không được đăng ký đi thực tập tốt nghiệp các công trình có qui mô nhỏ vì như vậy sinh viên sẽ không có kiến thức thực tế khi làm đồ án tốt nghiệp là tính toán, thiết kế các công trình nhà cao tầng.</p>"
  },
  {
    "question": "Thuyết minh đồ án kết cấu bê tông cốt thép (BTCT), kết cấu công trình BTCT và kết cấu công trình thép viết tay hay được đánh máy.",
    "answer": "<p>Thuyết minh các đồ án trên sinh viên có thể viết tay hoặc đánh máy. Bộ môn Kết cấu công trình khuyến khích sinh viên đánh máy theo định dạng như đồ án tốt nghiệp của khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Môn kết cấu thép (STST240917) có phần kết cấu liên hợp thép – bê tông, sinh viên có thể học môn này thay thế cho môn Kết cấu liên hợp thép – bê tông (1217270) được không.",
    "answer": "<p>Sinh viên không được phép vì trong bảng điểm của sinh viên có 2 môn cùng tên Kết cấu thép: 1 môn của chương trình cũ và 1 môn của chương trình 150 tín chỉ mặc dù 2 môn này khác mã môn học.</p>"
  },
  {
    "question": "Hiện tại một số môn (ví dụ Phương pháp phần tử hữu hạn, Anh văn chuyên ngành) của chương trình cũ không còn trong chương trình 150 tín chỉ. Vậy làm sao sinh viên có thể học để hoàn tất chương trình.",
    "answer": "<p>Sinh viên có thể học môn nào trong chương trình 150 tín chỉ nhưng không có trong chương trình cũ và làm đơn xác nhận môn học tương đương gửi trưởng Bộ môn quản môn học và khoa ký. Ví dụ, sinh viên có thể học các môn thay thế TT Kỹ thuật nghề XD (COTP320519), TT Ứng dụng tin học trong QLXD (ICMP411219), TT Nghiệp vụ dự thầu (PTEP421019).</p>"
  },
  {
    "question": "Làm sao có thể đăng ký môn học đã đầy chỗ.",
    "answer": "<p>Sinh viên làm đơn xin mở lớp nếu số sinh viên có nhu cầu đăng ký còn nhiều hơn 30 sinh viên; hoặc sinh viên làm đơn xin mở thêm chỗ trong lớp sẵn có. Các đơn này gửi trưởng Bộ môn quản môn học xem xét và gửi phòng đào tạo.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên khoa xây dựng có thể làm đề tài ở những lĩnh vực nào? Liên hệ với ai?",
    "answer": "<p>Sinh viên khoa xây dựng có thể tham gia vào các đề tài nghiên cứu khoa học thuộc các lĩnh vực như: vật liệu xây dựng (liên hệ thầy Phan Đức Hùng: hungpd@hcmute.edu.vn); Kết cấu thép – bê tông cốt thép, composite (liên hệ bộ môn KCCT, thầy Châu Đình Thành: cdthanh@hcmute.edu.vn), Cơ kỹ thuật, động lực học công trình (liên hệ bộ môn Cơ học, thầy Mai Đức Đãi: daimd@hcmute.edu.vn); Cơ học đất – nền móng và công trình ngầm (liên hệ bộ môn Cơ học đất, thầy Trần Văn Tiếng: tiengtv@hcmute.edu.vn); Thi công và quản lý dự án (liên hệ bộ môn Thi công, thầy Nguyễn Văn Khoa: nvk078@yahoo.fr).</p>"
  },
  {
    "question": "Số lượng thành viên tham gia một đề tài nghiên cứu khoa học?",
    "answer": "<p>Đề tài Nghiên cứu khoa học do 01 sinh viên đứng tên làm chủ nhiệm và tối đa 04 thành viên tham gia thực hiện dưới sự hướng dẫn của 01 giảng viên hoặc 01 cán bộ nghiên cứu (được gọi là GVHD) của khoa Xây dựng và CHƯD.</p>"
  },
  {
    "question": "Muốn tham gia làm cộng tác viên Đoàn khoa phải làm sao?",
    "answer": "<p>Trước mỗi hoạt động, phong trào của khoa thì Đoàn khoa sẽ chỉ đạo việc thực hiện tuyển CTV Đoàn khoa để bổ sung nguồn nhân lực thực hiện tốt công tác chuẩn bị và công tác tổ chức chương trình trước và sau. CTV Đoàn khoa là lực lượng không cố định được huy động phụ thuộc vào mức độ, quy mô của chương trình, việc tuyển CTV sẽ được thông báo cụ thể về số lượng, địa điểm, thời gian và công việc cụ thể cũng như đảm bảo quyền lợi cho các bạn sinh viên đăng ký tham gia.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi có phong trào, hoạt động muốn tham gia thì phải liên hệ những đâu?",
    "answer": "<p>- Các khoa/phòg/ban/TT, Đoàn thanh niên & Hội SV chịu trách nhiệm tổ chức các hoạt động.</p><p>- Ngay khi có phong trào và hoạt động thì thông tin và hình thức đăng ký sẽ dược cập nhật trên facebook, hoặc nhanh chóng bạn cũng có thể đến văn phòng Đoàn khoa, Đoàn trường để được tư vấn và đăng ký tham gia hoạt động.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành CNKT Điện tử, Truyền thông bao gồm những chuyên ngành nào? Khi nào SV chọn chuyên ngành",
    "answer": "<p>Ngành CNKT Điện tử, Truyền thông bao gồm những chuyên ngành: Điện tử công nghiệp (Điện-Điện tử) và Điện tử-Viễn thông. SV ngành CNKT Điện tử, Truyền thông học chung trong 3 HK đầu của Chương trình đào tạo (CTĐT). Đến học kỳ (HK) thứ 4, SV sẽ được chọn chuyên ngành theo nguyện vọng của SV dưới sự tư vấn, định hướng của Trưởng ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành ngành CNKT Điện tử, Truyền thông, CNKT Máy tính nếu muốn đi thực tập hè tại các xí nghiệp có được không?",
    "answer": "<p>SV có thể đi thực tập vào dịp hè (thời gian từ 2-4 tuần). SV liên hệ với Trưởng ngành để được tư vấn thêm về một số lĩnh vực liên quan đến thực tập và thư ký Khoa để xin giấy giới thiệu. Phần thực tập này giúp SV làm quen với thực tế và không tính điểm.</p><p>Trong CTĐT, môn học Thực tập tốt nghiệp (TTTN) được bố trí vào học kỳ 8 (năm cuối) với thời gian từ 2-4 tuần. SV có thể tự chọn đơn vị TTTN phù hợp với ngành học hoặc được GV phụ trách hướng dẫn thực tập bố trí nơi TTTN cho SV.</p>"
  },
  {
    "question": "Học bổng đặc biệt của Khoa CLC xét như thế nào?",
    "answer": "<p>Sinh viên có đủ các điều kiện sau:</p><p>- Có kết quả học tập cao nhất lớp (từ 7,00 trở lên và không rớt môn nào);</p><p>- Không bị kỷ luật bất cứ hình thức nào</p><p>- Không vi phạm nội quy của Khoa;</p><p>- Điểm rèn luyện từ loại Khá (70 điểm) trở lên;</p><p>- Tham gia hoạt động công tác xã hội (tập thể hoặc cá nhân)</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao SV Lớp CLC không được đăng ký học lại với lớp đại trà?",
    "answer": "<p>Theo qui định của Nhà trường SV Lớp CLC không được đăng ký học lại với lớp đại trà vì:</p><p>- Học phí học lại của SV lớp CLC khác lớp Đại trà</p><p>- Học lại với lớp Đại trà sẽ không đảm bảo về cơ sở vật chất (không đầy đủ trang thiết bị; sĩ số đông…)</p><p>Học lại với lớp đại trà chỉ ưu tiên cho SV năm cuối; SV ở học kỳ kéo dài. Các trường hợp khác, làm đơn trình Phòng ĐT xem xét và giải quyết</p>"
  },
  {
    "question": "Quy định về trang phục của SV Khoa CLC?",
    "answer": "<p>Tất cả SV Khoa CLC khi lên lớp cần tuân thủ qui định về trang phục:</p><p>- Áo sơ mi</p><p>- Đeo bảng tên</p><p>- Áo bỏ vào quần</p><p>- Mang giày hoặc sandal</p>"
  },
  {
    "question": "Kỹ sư Cơ Điện tử có thể làm việc ở đâu?",
    "answer": "<p>Các công ty sản xuất, chế biến, kinh doanh có liên quan đến thiết bị tự động hóa, dây chuyền sản xuất, robot, CNC…</p>"
  },
  {
    "question": "Sự khác nhau giữa 2 hướng sản phẩm Cơ Điện tử và Hệ thống Cơ Điện tử?",
    "answer": "<p>Hướng hệ thống cơ điện tử tập trung vào các bài toán mô hình hóa, mô phỏng hệ thống các sản phẩm CĐT như robot, máy móc, thiết bị đo…</p><p>Hướng sản phẩm CĐT là thiết kế chế tạo các sản phẩm CĐT.</p>"
  },
  {
    "question": "SV có thể chọn hướng chuyên ngành không?",
    "answer": "<p>Mỗi ngành học thường có 2 hoặc nhiều hướng chuyên ngành. Đến giai đoạn chọn hướng chuyên ngành, Bộ môn có trách nhiệm tư vấn cho SV về các hướng chuyên ngành. SV được quyền đăng ký chọn hướng chuyên ngành theo nguyện vọng. Căn cứ vào tình hình thực tế, Bộ môn và Khoa quyết định mở các hướng chuyên ngành. Trong một số trường hợp đặc biệt, để duy trì đủ số lượng SV cho một hướng chuyên ngành và đồng thời cũng để đáp ứng nhu cầu của xã hội, Bộ môn và Khoa quyết định điều chuyển một số SV từ hướng ngành này sang hướng khác theo một số tiêu chí nhất định.</p>"
  },
  {
    "question": "Điểm giảng viên công bố trên lớp và điểm trong bảng điểm (hoặc điểm trên mạng) không khớp nhau?",
    "answer": "<p>Sinh viên liên hệ thư ký Khoa để xem lại bảng điểm gốc của Giảng viên nộp. Phòng Đào tạo và Khoa sẽ phối hợp để giải quyết khiếu nại điểm cho sinh viên nếu có sự không khớp nhau giữa điểm trong bảng điểm gốc của Giảng viên và điểm trên mạng.</p>"
  },
  {
    "question": "Em đã làm đơn thay thế môn học ngành Cơ điện tử và thi đạt, tại sao trong bảng điểm môn học đó vẫn chưa đạt?",
    "answer": "<p>Tất cả các môn học Sinh viên học đều được in trong bảng điểm. Với những môn học tương đương thì điểm lấy cao nhất trong các lần thi. Riêng các môn học làm đơn thay thế để xét tốt nghiệp sau này thì trong bảng điểm in toàn bộ các môn đã từng học.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để đăng ký làm đồ án tốt nghiệp ngành Cơ điện tử?",
    "answer": "<p>Tùy theo từng ngành, từng khóa mà có yêu cầu khác nhau. Điều kiện cho khóa 2009, 2010 và 2011 như sau:</p><p>Ngành Cơ điện tử: yêu cầu phải đạt môn Đồ án Cơ điện tử và tích lũy đủ số tín chỉ tối thiểu (165 tín chỉ với khối A và 185 tín chỉ với hệ SPKT).</p>"
  },
  {
    "question": "Học Chuyên ngành Mạng máy tính thì SV được học những kiến thức gì, có thể làm việc ở đâu, các môn học chuyên ngành là gì?",
    "answer": "<p>Sinh viên tốt nghiệp ngành Mạng máy tính:</p><p>Nắm vững kiến thức cơ bản và chuyên sâu về ngành nghề, có khả năng thiết kế chế tạo, bảo trì, sản xuất, thử nghiệm, bảo mật, quản lý các hệ thống mạng máy tính và truyền thông.</p><p>Sinh viên tốt nghiệp có khả năng đảm nhận các chức năng tham mưu, tư vấn, tổ chức thực hiện nhiệm vụ với tư cách là một chuyên viên trong lĩnh vực mạng máy tính và truyền thông.</p><p>Vị trí và khả năng làm việc:</p><p>Chuyên viên phân tích, thiết kế, cài đặt, quản trị, bảo trì các hệ thống mạng máy tính đáp ứng các ứng dụng khác nhau trong các cơ quan, công ty, trường học...</p><p>Học tiếp các bậc học cao hơn của Khoa học máy tính, Công nghệ thông tin tại các cơ sở đào tạo trong và ngoài nước.</p><p>Cán bộ nghiên cứu và ứng dụng Công nghệ thông tin ở các viện, trung tâm nghiên cứu và các trường đại học, cao đẳng. Giảng dạy các môn liên quan đến công nghệ thông tin tại các trường đại học, cao đẳng, trung học chuyên nghiệp, dạy nghề và các trường phổ thông.</p><p>Nghiên cứu khoa học thuộc các lĩnh vực công nghệ mạng và hệ thống viễn thông tại các viện, trung tâm nghiên cứu.</p><p>Làm việc ở bộ phận công nghệ thông tin hoặc cần ứng dụng công nghệ thông tin của các đơn vị có nhu cầu.</p><p>Làm việc tại các công ty tư vấn về đề xuất giải pháp, xây dựng và bảo trì các hệ thống thông tin.</p><p>Giám đốc thông tin (CIO), Giám đốc bảo mật (CISO), Chuyên viên quản trị mạng (Network Administrator), Chuyên viên quản trị hệ thống (System Administrator) …</p><p>Các môn học chuyên ngành:</p><p>Kỹ thuật truyền số liệu, Hệ điều hành Unix, Mạng máy tính nâng cao, An ninh mạng, Thiết kế mạng, Giám sát mạng, Tiểu luận chuyên ngành Mạng máy tính</p>"
  },
  {
    "question": "Học Chuyên ngành Công nghệ Phần mềm thì SV được học những kiến thức gì, có thể làm việc ở đâu, các môn học chuyên ngành là gì?",
    "answer": "<p>Sinh viên tốt nghiệp ngành Công nghệ Phần mềm:</p><p>Có kiến thức cơ bản và kỹ năng phát triển phần mềm chuyên nghiệp, có năng lực nghiên cứu và tư duy sáng tạo.</p><p>Nắm vững quy trình xây dựng phát triển phần mềm, có khả năng triển khai xây dựng các hệ thống ứng dụng tin học, phân tích, thiết kế xây dựng các phần mềm có giá trị thực tiễn.</p><p>Vị trí và khả năng làm việc:</p><p>Chuyên viên phân tích, thiết kế, cài đặt, quản trị, bảo trì các phần mềm máy tính đáp ứng các ứng dụng khác nhau trong các cơ quan, công ty, trường học...</p><p>Học tiếp các bậc học cao hơn của Khoa học máy tính, Công nghệ thông tin, Hệ thống thông tin tại các cơ sở đào tạo trong và ngoài nước.</p><p>Cán bộ nghiên cứu và ứng dụng Công nghệ thông tin ở các viện, trung tâm nghiên cứu và các trường đại học, cao đẳng. Giảng dạy các môn liên quan đến công nghệ thông tin tại các trường đại học, cao đẳng, trung học chuyên nghiệp, dạy nghề và các trường phổ thông.</p><p>Nghiên cứu khoa học thuộc các lĩnh vực công nghệ phần mềm, công nghệ mạng tại các viện, trung tâm nghiên cứu.</p><p>Làm việc ở bộ phận công nghệ thông tin hoặc cần ứng dụng công nghệ thông tin của các đơn vị có nhu cầu.</p><p>Làm việc trong các công ty sản xuất, gia công phần mềm trong nước cũng như nước ngoài. Làm việc tại các công ty tư vấn về đề xuất giải pháp, xây dựng và bảo trì các hệ thống thông tin.</p><p>Giám đốc thông tin (CIO), quản lý dự án phần mềm (Project Manager), lâp trình viên (Programmer), chuyên viên kiểm thử phần mềm (Tester).</p><p>Các môn học chuyên ngành:</p><p>Bảo mật Web, Lập trình di động, lập trình game, Thiết kế phần mềm, Các công nghệ phần mềm mới, Kiểm thử phần mềm, Tiểu luận chuyên ngành Công nghệ Phần mềm</p>"
  },
  {
    "question": "Học chuyên ngành Hệ thống thông tin thì SV được học những kiến thức gì, có thể làm việc ở đâu, các môn học chuyên ngành là gì?",
    "answer": "<p>Sinh viên tốt nghiệp ngành Hệ thống thông tin:</p><p>Có kiến thức cơ bản về hệ thống thông tin; các phương pháp phân tích, thiết kế hệ thống, những kỹ năng phân tích, tổng hợp, lập giải pháp công nghệ thông tin</p><p>Vị trí và khả năng làm việc:</p><p>Chuyên viên phân tích, thiết kế, cài đặt, kiểm thử, bảo trì các dự án công nghệ thông tin đáp ứng nhu cầu ứng dụng khác nhau của doanh nghiệp.</p><p>Cán bộ nghiên cứu khoa học và ứng dụng công nghệ thông tin ở các Viện, trung tâm, cơ quan nghiên cứu. Giảng dạy công nghệ thông tin tại trường đại học, cao đẳng và phổ thông.</p><p>Giám đốc thông tin (CIO), cán bộ quản lý dự án, quản trị viên cơ sở dữ liệu.</p><p>Có thể làm việc với vai trò là một chuyên viên lập dự án, hoạch định chính sách phát triển CNTT hoặc một lập trình viên trong các công ty sản xuất, gia công phần mềm trong và ngoài nước, các công ty tư vấn đề xuất giải pháp, xây dựng và bảo trì các dự án công nghệ thông tin.</p><p>Các môn học chuyên ngành:</p><p>Phân tích thiết kế hệ thống thông tin, Khai phá dữ liệu, Cơ sở dữ liệu phân tán, Hệ thống thông tin quản lý, Bảo mật cơ sở dữ liệu, Tiểu luận chuyên ngành Hệ thống thông tin</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành Công nghệ thông tin có được thực tập ở doanh nghiệp không? Nếu có thì thường được thực tập ở đâu?",
    "answer": "<p>Do đặc thù công việc của chuyên ngành CNTT, trước đây một số Công ty chỉ nhận rất hạn chế SV đến thực tập, thường để tận dụng nhân lực cho các dự án mang tính thời vụ. Những SV được nhận thực tập thường là các sinh viên khá giỏi. Chính vì thế, chương trình đào tạo ngành CNTT thiết kế không có nội dung thực tập ở doanh nghiệp.</p><p>Hiện nay tình hình thị trường lao động và nhu cầu về nhân lực Công nghệ Thông tin đa dạng hơn nên các Công ty bắt đầu nhận SV đến thực tập tại Công ty với số lượng nhiều và thời gian thực tập có thể kéo dài đến 6 tháng.</p><p>SV năm 4 Ngành Công nghệ thông tin hiện nay đã có thể đi thực tập tại FSOFT, TMA, CSC, Global Cybersoft…</p>"
  },
  {
    "question": "Chương trình CLC có khác gì với chương trình đại trà?",
    "answer": "<p>Ngoài chương trình chính như đại trà, chương trình CLC là tăng cường thêm Anh văn 4 và Anh văn 5 (3TC/ môn) để nâng cao trình độ tiếng Anh cho sinh viên CLC. Điểm khác biệt ở chương trình CLC đó là đội ngũ giảng viên có kinh nghiệm giảng dạy, hệ thống cơ sở vật chất tốt hơn đại trà, sĩ số lớp ít nhằm đảm bảo việc giảng dạy hiệu quả hơn. Khoa thường xuyên mở các lớp ngoại khóa miễn phí hỗ trợ sinh viên học tập tốt hơn như: \"Lập trình robot\", \"Matlap và ứng dụng\",… Ngoài ra, sinh viên CLC được đi tham quan xí nghiệp, công ty và có hệ thống Tutor hỗ trợ đối với một số môn học. Chương trình CLC còn đề cao việc giáo dục nhân cách thông qua các hoạt động cộng đồng bắt buộc trong mỗi học kỳ.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có được phép huỷ các môn học thực tập (chưa học lý thuyết) đã có trong thời khoá biểu cứng của sinh viên hay không?",
    "answer": "<p>Sinh viên được phép huỷ các môn học thực tập (chưa học lý thuyết) đã có trong thời khoá biểu cứng của sinh viên. Sinh viên làm đơn xin huỷ nộp cho thư ký Khoa ĐT CLC trong thời gian cho phép đăng ký môn học.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên CLC thi rớt môn học có được đăng ký học lại chung với hệ đại trà hay không?",
    "answer": "<p>Khi rớt môn, sinh viên CLC phải đăng ký học lại chung với sinh viên CLC những khóa sau, không được đăng ký học chung với đại trà. Tuy nhiên để giúp sinh viên có thể ra trường đúng hạn, trong học ký cuối và các học kỳ cuối kéo dài có thể cho phép sinh viên học chung với hệ đại trà để trả nợ. Nhưng đây là nguyện vọng của sinh viên, nhà trường không khuyến khích. Muốn học sinh viên phải đăng ký và có sự chấp thuận của khoa Đào tạo CLC, Phòng đào tạo và khoa quản chuyên môn.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên học ngành Công nghệ In ra trường có thể làm việc tại đâu?",
    "answer": "<p>Các em có thể làm việc tại các công ty in (Offset, Ống đồng, Flexo, Kỹ thuật số…) với nhiều vị trí làm việc: kỹ sư đứng máy, kỹ sư quản lý hệ thống, quản lý chất lượng. Các em cũng có thể làm tại các công ty sản xuất giấy, mực in và các vật tư khác của ngành in. Nếu đam mê thiết kế các em có thể làm tại các công ty chuyên về truyền thông, quảng cáo, thiết kế mẫu….</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành In nếu muốn đi thực tập hè tại các xí nghiệp có được không?",
    "answer": "<p>Nếu muốn các em có thể đi thực tập vào dịp hè (thời gian từ 2-4 tuần). Tuy nhiên, các em bắt buộc phải tuân thủ nội quy của xí nghiệp và phải nộp giấy xác nhận đã hoàn tất đợt thực tập có chữ ký của người phụ trách xí nghiệp về cho khoa</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành CN CTM khác với ngành CNKTCK như thế nào?",
    "answer": "<p>Ngành CTM sẽ học chuyên về quá trình gia công, gá đặt các chi tiết, kết cấu chung của máy. Ngành CNKTCK sẽ học chuyên về quá trình gia công tự động (CAD/CAM-CNC) và các lĩnh vực liên quan đến gia công tự động như: Khuôn mẫu, công nghệ vật liệu,…</p>"
  },
  {
    "question": "Trong chương trình ngành CTM, khối kiến thực về tự động hóa được giảng dạy ở những môn học nào?",
    "answer": "<p>Khối kiến thực về tự động hóa được giảng dạy ở các môn như: Công nghệ thủy lực – khí nén, Máy và hệ thống điều khiển số, Trang bị điện - Điện tử trong máy công nghiệp, Tự động hoá quá trình sản xuất,…</p>"
  },
  {
    "question": "Với DATN ngành CNKTCK, SV nên chọn những lĩnh vực nào để thực hiện?",
    "answer": "<p>Với DATN, SV có thể liên hệ với các GV dạy các môn chuyên ngành hoặc Trưởng ngành để được hướng dẫn. Tuy nhiên, các hướng đề tài sau được khuyến khích thực hiện: Công nghệ CAD/CAM-CNC, Công nghệ khuôn mẫu, Hệ thống tự động, Thiết kế - chế tạo máy,…</p>"
  },
  {
    "question": "Trong chương trình ngành CNKTCK, GV dạy các môn thiết kế thường sử dụng phần mềm Creo, nhưng em muốn sử dụng phần mềm khác có được hay không?",
    "answer": "<p>Trong chương trình, quá trình thiết kế, SV có thể sử dụng bất cứ phần mềm CAD nào, như: Solidworks, Inventor, Catia,… Tuy nhiên, khi giảng dạy các kiến thức về lập trình gia công, các GV thường dùng phần mềm Creo. Do đó, nếu SV đã sử dụng phần mềm khác để thiết kế 3D, SV sẽ phải chuyển file thiết kế sang phần mềm Creo để thực hiện bước lập trình gia công.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để được thực tập và bảo vệ khoá luận sớm của sinh viên ngành kinh tế?",
    "answer": "<p>Điều kiện thực tập sớm: hoàn thành 85% tổng số tín chỉ. Điều kiện bảo vệ khoá luận sớm: thoả mãn đồng thời các điều kiện sau:</p><p>- Không còn nợ môn nào, điểm trung bình các môn từ 6.5 trở lên tính cho 7 học kỳ, điểm báo cáo thực tập từ 7 điểm trở lên, tổng số sinh viên bảo vệ khoá luận sớm phải đủ để thành lập hội đồng (5SV trở lên).</p><p>- Các điều kiện trên có thể thay đổi theo từng năm</p>"
  },
  {
    "question": "SV CLC có nguyện vọng học song song hai bằng đại học thì có thể học bằng còn lại chung với lớp đại trà hay không?",
    "answer": "<p>Điều kiện để được học song song hai bằng đại học: thực hiện theo quy định nhà nước. Nếu thoả mãn các điều kiện đó thì đối với bằng 2, sinh viên có thể học chung với lớp đại trà.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành công nghệ môi trường khác như thế nào so với sinh viên ngành khoa học môi trường?",
    "answer": "<p>Khoa học môi trường là ngành khoa học nghiên cứu mối quan hệ và tương tác qua lại giữa con người và môi trường xung quanh nhằm mục đích bảo vệ môi trường sống của con người trên trái đất. Còn công nghệ kỹ thuật môi trường đào tạo những kỹ sư có khả năng thiết kế và vận hành, sử dụng, bảo trì các thiết bị, dụng cụ đo kiểm soát môi trường, các hệ thống thiết bị công nghệ xử lý môi trường; thống kê, quản lý, xây dựng, thẩm định các dự án về môi trường</p>"
  },
  {
    "question": "Sao ngành công nghệ môi trường không phân chuyên ngành cụ thể như bên quản lý/bên kỹ thuật để học chuyên sâu hơn?",
    "answer": "<p>Hiện nay CTĐT của ngành môi trường là Công nghệ Kỹ thuật môi trường, và Sinh viên sau khi tốt nghiệp sẽ trở thành những Kỹ sư CNKTMT, tuy nhiên có một vài bạn mong muốn làm việc trong các lĩnh vực về quản lý môi trường vì vậy Bộ môn cho phép các SV này là đề tài theo hướng quản lý nhằm đáp ứng yêu cầu công việc trong tương lai.</p><p>Trong vài năm tới, Khoa quản ngành sẽ mở thêm ngành đào tạo về Quản lý Tài nguyên và môi trường để đáp ứng nhu cầu của xã hội cũng như nguyện vọng của Sinh viên.</p>"
  },
  {
    "question": "Học công nghệ môi trường sẽ được làm việc trong những lĩnh vực nào? Ở đâu?",
    "answer": "<p>Sinh viên ngành công nghệ môi trường ra trường sẽ làm được những vị trí như sau:</p><p>- Thiết kế và vận hành hệ thống xử lý chất thải.</p><p>- Quan trắc và phân tích các chỉ tiêu môi trường.</p><p>- Tư vấn và lập các báo cáo về Bảo vệ môi trường như ĐTM, CM, CDM,…</p><p>- Xây dựng các quy trình Giám sát An toàn-Sức khỏe-Môi trường (HSE), ISO, OHSAS,…</p><p>Sinh viên sau khi tốt nghiệp có khả năng làm việc trong khu công nghiệp, các Nhà máy xử lý chất thải, các Trạm quan trắc môi trường, các Công ty tư vấn về môi trường, các Trường đại học, các Viện nghiên cứu và các cơ quan nhà nước chuyên trách về bảo vệ môi trường, các nhà máy có hệ thống quản lý môi trường và an toàn lao động.</p>"
  },
  {
    "question": "Cơ hội việc làm sau khi tốt nghiệp ngành công nghệ kỹ thuật môi trường?",
    "answer": "<p>Theo Quy hoạch phát triển đào tạo nhân lực ngành tài nguyên và môi trường giai đoạn 2011 -2015 và định hướng đến năm 2020, nhu cầu nguồn nhân lực được đào tạo các chuyên ngành tài nguyên và môi trường bổ sung lực lượng công chức, viên chức đang công tác đơn vị quản lý nhà nước, đơn vị sự nghiệp giai đoạn 2011 - 2015 lên đến 45.000 người. Nhu cầu nguồn lực tại môi trường doanh nghiệp trong giai đoạn 2012-2015 là 30.000 người. Giai đoạn 2016-2020 tiếp tục mở rộng và nâng cao chất lượng nguốn nhân lực này cho tất cả các lĩnh vực.</p>"
  },
  {
    "question": "Doanh nghiệp luôn đòi hỏi tuyển dụng một người có kinh nghiệm thực tế, nhưng sinh viên mới ra trường thì không có kinh nghiệm, vậy sinh viên phải làm gì để đáp ứng được điều này cho doanh nghiệp?",
    "answer": "<p>Nhằm đáp ứng nhu cầu thực tế, bắt đầu từ năm 2012, ngành CNKTMT xây dựng chương trình học 150 tín chỉ với 20 tín chỉ thực hành – thực tập, nhiều đồ án và tham quan thực tế, thực tập tốt nghiệp. Đặc biệt, sinh viên luôn được đi tham quan thực tế ở mỗi học kỳ và tham gia thực tập tốt nghiệp (1 tháng) ở doanh nghiệp để có thể nắm bắt được những công việc thực tế, từ đó đáp ứng yêu cầu của doanh nghiệp. Ngoài ra, trường đại học Sư phạm Kỹ thuật Tp.HCM luôn khuyến khích giảng viên áp dụng những phương pháp giảng dạy mới, giảng dạy theo phương pháp tích cực hoá người học giúp sinh viên rèn luyện nhiều kỹ năng, rèn luyện tính năng động, sáng tạo cho sinh viên trong suốt 4 năm học. Bên cạnh đó những trải nghiệm của sinh viên qua các công tác xã hội hoặc việc làm thêm cũng là một trong những kinh nghiệm thực tế mà nhà tuyển dụng quan tâm</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành công nghệ môi trường có những thế mạnh nào?",
    "answer": "<p>Ngày nay, môi trường không còn là vấn đề của một địa phương hay một quốc gia nào nữa mà đã trở thành mối quan tâm chung của toàn nhân loại, một vấn đề toàn cầu. Chính vì vậy, ngành môi trường luôn là sự lựa chọn của rất nhiều thí sinh trong các mùa tuyển sinh gần đây</p>"
  },
  {
    "question": "Nữ học ngành công nghệ môi trường có hợp không? Và khó khăn như thế nào khi nữ học ngành môi trường? Làm sao để phát huy thế mạnh của nữ trong ngành môi trường?",
    "answer": "<p>Ngành Môi trường phù hợp với tất cả các bạn cả nam lẫn nữ. Không riêng gì ngành Môi trường mà ngành nào cũng vậy, việc học rất vất vả, có như vậy các bạn mới đạt được thành quả cao. Là nữ giới, đức tính nhẫn nại, chịu khó và mềm mỏng trong xử lý công việc sẽ là thế mạnh cho các em trong các mảng công việc như làm Thiết kế, làm Đánh giá tác động Môi trường, làm HSE, làm tại các cơ quan nhà nước chuyên trách về Môi trường...</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành công nghệ môi trường của trường có bậc đào tạo cao đẳng không?",
    "answer": "<p>Hiện tại, trường không có đào tạo bậc cao đẳng ngành công nghệ môi trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm sao để em có thể học tốt các môn cơ sở ngành CNMT (vì nó là môn học nền tảng) với khối lượng kiến thức khá nhiều? \"Có quá nhiều thứ phải ghi nhớ\"",
    "answer": "<p>Hệ thống lại những gì đã học. Bạn sẽ nhớ lại những kiến thức đã học tốt hơn, có hệ thống hơn nếu chúng được trình bày trong một dàn ý có tổ chức. Có nhiều cách có thể giúp bạn hệ thống tổ chức một lượng kiến thức mới, chúng bao gồm những cách sau: Lập dàn ý hay làm tóm tắt, chú trọng vào quan hệ giữa các phần các chương; Nhóm các ý thành từng nhóm, từng mục một nếu có thể; Lập sơ đồ tư duy</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao ngành CNMT phải học vật lý đại cương?",
    "answer": "<p>Vật lý đại cương A1 trang bị cho sinh viên các kiến thức vật lý cơ bản về cơ học, nhiệt động lực, điện và từ nhằm mục đích ứng dụng trong khoa học kỹ thuật chuyên ngành sau này. Vật lý đại cương A2 trang bị cho sinh viên các kiến thức vật lý cơ bản về lý thuyết tương đối Einstein, quang học, vật lý lượng tử, nhằm mục đích ứng dụng trong khoa học kỹ thuật chuyên ngành sau này. Phần thực hành là môn học bổ sung cho sinh viên những kiến thức về bản chất các hiện tượng vật lý xảy ra trong thực tế cuộc sống, rèn luyện cho các kỹ sư tương lai kỹ năng đo lường và tính toán.</p>"
  },
  {
    "question": "Cách tìm kiếm tài liệu?",
    "answer": "<p>Có rất nhiều nguồn để tìm kiếm tài liệu. Chẳng hạn là trong thư viện, tài liệu do giáo viên phát, trên mạng, trên các trang web chuyên ngành, các bài báo bằng tiếng việt, tiếng anh…</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành công nghệ môi trường đào tạo những nội dung gì?",
    "answer": "<p>Kỹ sư ngành Công nghệ kỹ thuật Môi trường (CNKTMT) đào tạo khối kiến thức về đại cương (Toàn, lý, hóa…), khối kiến thức cơ sở ngành (Môi trường đại cương, Quá trình thiết bị, Vi sinh môi trường, Hóa phân tích môi trường…) làm nền tảng cho khối kiến thức chuyên ngành (Kỹ thuật xử lý nước cấp, nước thải, không khí, chất thải rắn, quản lý chất lượng môi trường…) nhằm giúp các bạn có khả năng nhận biết, phân tích, giải quyết vấn đề và đề xuất các giải pháp, có năng lực thiết kế, xây dựng và quản lý các hệ thống xử lý chất thải.</p>"
  },
  {
    "question": "Học ngành công nghệ môi trường sinh viên sẽ được học những môn/kỹ năng gì?",
    "answer": "<p>Sinh viên ngành công nghệ môi trường sẽ được đào tạo kỹ năng trong suốt quá trình học đại học thông qua hoạt động trong từng môn học như:</p><p>- Khả năng điều hành và làm việc nhóm.</p><p>- Khả năng giao tiếp bằng văn bản, phương tiện điện tử, thuyết trình, đàm phán.</p><p>- Khả năng giao tiếp bằng ngoại ngữ.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để sinh viên được làm luận văn tốt nghiệp ngành Công nghệ môi trường?",
    "answer": "<p>Cho đến thời điểm này, tất cả sinh viên ngành công nghệ môi trường nếu đến thời điểm làm luận văn có tổng số tín chỉ tích lũy đủ theo Quy chế 43 đều được Khoa cho thực hiện luận văn tốt nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành CN Điện Tự Động phải đạt tối thiểu bao nhiêu tín chỉ thì mới được xét làm đồ án tốt nghiệp?",
    "answer": "<p>Số lượng tín chỉ tích lũy không cố định trong từng học kỳ, điều này tùy thuộc vào số lượng giảng viên tham gia hướng dẫn và số sinh viên của học kỳ đó. Thông thường thì số tín chỉ tích lũy để được làm đề tài tốt nghiệp bằng tổng số tín chỉ trong chương trình học trừ đi số tín chỉ của học kỳ cuối và dao động từ 5 đến 10%.</p>"
  },
  {
    "question": "Làm sao để sử dụng được Learning Peason?",
    "answer": "<p>Xem hướng dẫn trên website BM ĐTCN, nếu vẫn không sử dụng được thì liên hệ theo địa chỉ email kèm theo để được hướng dẫn.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành CN Điện tự động có thể tự xin đi thực tập tốt nghiệp nhà máy vào học kỳ hè trước học kỳ chính thức được không?",
    "answer": "<p>Nếu sinh viên muốn đi thực tập tốt nghiệp vào học kỳ hè và đã liên hệ được với công ty thì có thể gặp Trưởng hoặc Phó Bộ môn Tự Động Điều Khiển để xin giấy giới thiệu. Sau khi thực tập xong thì nộp lại báo cáo thực tập có xác nhận của công ty để Bộ môn xác nhận. SV giữ lại giấy xác nhận để kỳ sau nộp lại cho GV được phân công phụ trách.</p>"
  },
  {
    "question": "Học xong ngành CN Điện tự động thì có thể làm những việc gì trong nhà máy?",
    "answer": "<p>SV sau khi tốt nghiệp ngành CN Điện tự động thì có thể làm việc ở các vị trí: Vận hành và bảo trì các dây chuyền sản xuất; Thiết kế chương trình điều khiển cho các hệ thống điều khiển tự động.</p><p>Ngoài ra, SV có thể làm việc cho các công ty mua bán thiết bị (sale) và dịch vụ về các hệ thống điều khiển tự động</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên ngành CN Điện Tự Động có thi tốt nghiệp để ra trường không?",
    "answer": "<p>Hiện nay, chủ trương của bộ môn các sinh viên ngành CNKTĐK và Tự động hóa đều phải thực hiện đồ án tốt nghiệp để cũng cố lại kiến thức, nâng cao kỹ năng nghề nghiệp, kinh nghiệm để khi ra trường có thể làm việc được ngay. Tuy nhiên nếu sinh viên có nguyện vọng được thi để ra trường đúng tiến độ thì sinh viên có thể làm thủ tục mở lớp như các môn học bình thường và nếu đảm bảo đủ sỉ số theo yêu cầu của nhà trường thì bộ môn sẽ mở lớp cho sinh viên học tốt nghiệp.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên học ngành công nghệ kỹ thuật Điện-Điện Tử (Điện công nghiệp) muốn về làm công tác ở các công ty điện lực, các nhà máy điện, trạm biến áp thì phải học và bổ sung những môn học và kiến thức gì?",
    "answer": "<p>Các em nên học chuyên sâu hơn các kiến thức về: Máy điện, an toàn điện, Hệ thống điện, Cung cấp điện, hệ thống thu thập dữ liệu và điều khiển, CAD trong kỹ thuật điện nâng cao, giải tích mạng điện và mô phỏng trên máy tính, Ngoài ra, các em có thể tìm hiểu thêm các thông tin: Quy phạm trang bị điện, Quy trình kỹ thuật an toàn điện, Luật điện lực 2012, thông tư 32 BCT,.... http://dien-congnghiep.com/tai-lieu-ky-thuat.html; http://dien-congnghiep.com/ho-tro-ky-thuat.html</p>"
  },
  {
    "question": "Chương trình đào tạo sinh viên chuyên ngành Kỹ Thuật Máy Tính chia ra các hướng chính nào?",
    "answer": "<p>Chuyên ngành chia thành 2 lĩnh vực chính là:</p><p>- Hệ thống nhúng: khảo sát về các họ vi điều khiển 8-32bit của (Atmel, ARM, ST…) các dòng FPGA của Altera và Xilinx. Lập trình firmware và software cho hệ thống nhúng, xây dựng các giao diện người dùng (HMI-GUI) sử dụng ngôn ngữ lập trình C, C# và Qt</p><p>- Thiết kế vi mạch (tương tự và mạch số) sử dụng ngôn ngữ mô tả Verilog, VHDL trên các công cụ thiết kế như: Quartus, ModelSim (edu) hoặc Synopsys (industrial) hoặc các công cụ layout mạch tương tự như Cadence, L-Edit…Môi trường khảo sát thiết kế trên Windows hoặc Linux</p>"
  },
  {
    "question": "Một số công ty tuyển dụng sinh viên chuyên ngành Kỹ thuật máy tính là gì?",
    "answer": "<p>Về lĩnh vực hệ thống nhúng sử dụng vi điều khiển và FPGA: Datalogic, DataSystem, Sonion, Renesas, National Instrument, FPT software…Về lĩnh vực thiết kế vi mạch: ICDREC, Renesas, Arrive Technology…</p>"
  },
  {
    "question": "Chúng em học ngành CN Kỹ thuật điện tử truyền thông năm 3, muốn chuẩn bị làm đồ án tốt nghiệp trước, vậy chúng em có thể liên hệ với thầy cô nào để đăng ký đề tài?",
    "answer": "<p>Thông thường, đầu HK cuối cùng SV sẽ được Bộ môn chọn làm ĐATN theo điểm số tích lũy. Tuy nhiên, SV có thể chuẩn bị trước 1 HK để có thời gian và đề tài đạt chất lượng tốt hơn. Ngoài ra SV có thể gặp trực tiếp GV giảng dạy theo chuyên ngành mình yêu thích để đăng ký đề tài. Những trường hợp này SV nên gặp trực tiếp Trưởng Bộ môn để xin ý kiến trước khi gặp GV.</p>"
  },
  {
    "question": "Chúng em có được chọn học các môn tự chọn không?",
    "answer": "<p>SV ngành CN Kỹ thuật điện tử truyền thông có 10TC tự chọn (5 môn), trong đó 6TC chọn chung giữa Điện tử viễn thông và Điện tử công nghiệp, 4TC chọn riêng. Về lý thuyết, SV có thể chọn tùy ý các môn tự chọn trong nhóm môn học tự chọn Khoa đưa ra. Tuy nhiên, nếu số lượng SV chọn 1 môn ít quá (thường <20SV) thì Phòng ĐT sẽ hủy lớp.</p>"
  },
  {
    "question": "Từ khoá 2012 áp dụng chương trình 150 tín chỉ, em còn nợ môn Điện tử cơ bản 2 (3TC) thì phải học môn nào thay thế?",
    "answer": "<p>Môn học thay thế là Điện tử cơ bản (4TC). Danh sách các môn học tương đương bộ môn đã gửi lên PĐT cập nhật. Em có thể tham khảo danh sách môn tương đương ờ VP Khoa/Đội Ngũ Tư Vấn Viên/Trưởng BM/Web Site Khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên học chưa đậu môn mạch điện 1 & 2 sẽ học thay thế như thế nào trong chương trình mới 150TC?",
    "answer": "<p>Những SV chưa đậu môn mạch điện 1&2 có thể học tương đương bằng môn Mach Điện 4 TC trong chương trình mới 150 TC.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có thể tự đăng ký học môn thay thế thuộc bộ môn CSKTĐ hay không?",
    "answer": "<p>Môn học thay thế chỉ được thay thế khi có xác nhận của ban chủ nhiệm bộ môn sau khi đã xem xét số tín chỉ, nội dung môn học có tương đương hay không.</p>"
  },
  {
    "question": "Ngành Công Nghệ Kỹ Thuật Máy Tính thuộc Bộ Môn Điện Tử Viễn Thông khác với các ngành Khoa Học Máy Tính, Kỹ Thuật Phần Mềm bên Khoa CNTT như thế nào?",
    "answer": "<p>Ngành CN Kỹ Thuật Máy Tính tập trung vào sự kết hợp giữa phần cứng và phần mềm. Trong cuộc sống hiện đại, chúng ta được bao quanh bởi hệ thống và thiết bị điện tử và hầu hết chúng dựa trên phần mềm để làm vệc. Trong vài trường hợp, đó là hình thức của firmwave, được nhúng vào bên trong thiết bị như hệ điều hành của điện thoại thông mình hoặc tablet. Ngành KTMT là chương trình tương tác giữa điện tử (hardware) và phần mềm (software). Thông thường, chúng ta cần một kỹ sư điện tử để thiết kế phần cứng máy tính và một kỹ sư phần mềm để viết chương trình phần mềm. Tuy nhiên, sinh viên ngành KTMT sau khi ra trường có thể thiết kế toàn bộ một điện thoại di động bao gồm cả phần cứng và phần mềm để làm thiết bị phần cứng hoạt động. Đây là chương trình đổi mới kết hợp cả phần cứng và phần mềm, nó đáp ứng nhu cầu của doanh nghiệp, nhà nghiên cứu, chuyên gia kỹ thuật những người sẽ sáng tạo, khám phá và thực hiện những thế hệ tiếp theo của sản phẩm và hệ thống vì sự thay đổi nhanh chóng của thế giới. Ngành Khoa Học Máy Tính Và Công Nghệ Phần Mềm tập trung nghiên cứu cách những máy tính được lập trình để có thể làm việc trong môi trường mới. Ngành Khoa Học Máy Tính liên quan cơ sở lý thuyết thông tin có thể thực thi và triển khai các ừng dụng như các vấn đề về trí tuệ nhân tạo, tính toán tốc độ cao, hệ thống thị giác máy tính. Ngành Công Nghệ Phần Mềm phù hợp cho những sinh viên yêu thích phát triển phần mềm như Java, C#.NET, tới C++.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên học ngành công nghệ kỹ thuật Điện-Điện Tử (Điện công nghiệp) muốn về làm công tác ở các công ty tư vấn thiết kế điện thì phải học và bổ sung những môn học và kiến thức gì?",
    "answer": "<p>Các em nên học chuyên sâu hơn các kiến thức về: Máy điện, an toàn điện, Hệ thống điện, Cung cấp điện, hệ thống thu thập dữ liệu và điều khiển, CAD trong kỹ thuật điện nâng cao, giải tích mạng điện và mô phỏng trên máy tính, Ngoài ra, các em có thể tìm hiểu thêm các thông tin: Quy phạm trang bị điện, Quy trình kỹ thuật an toàn điện, Luật điện lực 2012, thông tư 32 BCT, các tiêu chuẩn về thiết kế mạng điện động lực, hệ thống điện nhẹ, PCCC, Auto CAD, đọc nhiều thêm các Catalog thiết bị điện, đóng cắt và bảo vệ của các công ty ABB, Schneider, LS, Mitsubishi, …</p><p>Các em có thể tham khảo trang web:<br>http://dien-congnghiep.com/tai-lieu-ky-thuat.html<br>http://dien-congnghiep.com/ho-tro-ky-thuat.html</p>"
  },
  {
    "question": "Em rất thích học môn Điện tử công suất và Điện tử cơ bản vì nó có nhiều ứng dụng thực tế, em có nguyện vọng làm TA cho các thầy cô dạy hai môn này",
    "answer": "<p>Cảm ơn em đã quan tâm đến vấn đề này. Nếu em có điểm trung bình hai môn học ĐTCS và ĐTCB lớn hơn 8.0 và điểm trung bình tích luỹ trên 7.0, thì đầu HK mới em liên hệ bộ môn để được giới thiệu làm TA nhé</p>"
  },
  {
    "question": "Đăng kí và thực hiện vệ sinh môi trường dành cho SV khoa Điện - Điện tử như thế nào?",
    "answer": "<p>Hình thức đăng kí:</p><p>- Ban cán sự lớp lập danh sách sinh viên tham gia, thời gian thực hiện (kèm số điện thoại, email người phụ trách) nộp về văn phòng Đoàn Khoa Điện-Điện Tử (Lầu 2 Khu C).</p><p>- Thời gian: 10h đến 11h30 từ thứ 2 đến thứ 5 hàng tuần.</p><p>- Yêu cầu: Đăng kí trước 1 tuần, đăng kí làm liên tiếp trong 4 tuần tiếp theo. Buổi sáng tối đa 16 người, buổi chiều tối đa 20 người. Sau khi đăng kí Ban Quản Lý sẽ thông báo lịch làm việc qua kênh thông tin facebook: Công Tác Xã Hội_Điện Điện tử_SPKT hoặc qua email người phụ trách.</p><p>- Khi có ngày trống Ban Quản Lý sẽ thông báo và cho các bạn đăng kí tự do qua mạng.</p><p>Thời gian và địa điểm:</p><p>- Thời gian: Sáng từ 7h00-8h30, Chiều từ 16h30 đến 18h.</p><p>- Địa điểm thực hiện: Xung quanh khu C, Khu D và phần sân cỏ giữa khu A trường ĐH Sư Phạm Kỹ Thuật TP.Hồ Chí Minh.</p><p>- Địa điểm lấy dụng cụ: Tập trung đúng giờ tại sảnh khu D gần cầu thang (gần khu ghế đá) Lúc này có Ban Quản Lý giao công cụ.</p><p>Công việc:</p><p>Buổi sáng: Khuôn viên ngoài trời quanh khu C, khu D và phần sân cỏ giữa khu A.</p><p>Quét và giữ sạch đường đi, bãi cỏ, bồn hoa, tiêu cảnh, vườn cây hằng ngày. (Quét rác, nhặt bao nylon, cành và lá cây…)</p><p>Rác đổ vào thùng hằng ngày đúng nơi quy định đảm bảo về quy định phòng cháy chữa cháy (Không đốt rác).</p><p>Buổi chiều: Cầu thang, hành lang, sảnh của các tòa nhà Khu C, Khu D và Khu A</p><p>Vệ sinh hàng ngày đảm bảo khô ráo sạch sẽ (Quét dọn đất cát và rác; lau chùi các vết bẩn dưới sàn, mép tường, trên tay vịn).</p><p>Làm tốt công việc mỗi buổi các bạn được cộng 2.5đ CTXH.</p><p>SV đăng kí mà không tham gia sẽ bị trừ điểm.</p><p>Thông tin chi tiết: liên hệ Facebook: Công Tác Xã Hội_Điện Điện tử_SPKT</p><p>Người Phụ trách: Nguyễn Thanh Thảo, ĐT: 0967355406.</p>"
  },
  {
    "question": "Thời gian thực tập tốt nghiệp chỉ có 2 tuần lễ, như vậy là có quá ngắn không? có nên cho thực tập thời gian khoảng 2 tháng thì mới có hiệu quả?",
    "answer": "<p>Thời gian thực tập theo chương trình 2 tuần lễ theo quy định của chương trình đào tạo. Nếu các em muốn thực tập thêm thì cần có sự đồng ý của quý cơ quan công ty cho phép thì các em có thể gặp chủ nhiệm bộ môn để xin giấy giới thiệu.</p>"
  },
  {
    "question": "Chương trình đào tạo Anh văn Kỹ thuật kéo dài 4 năm hay 4 năm rưỡi?",
    "answer": "<p>Chương trình đào tạo Anh văn Kỹ thuật kéo dài 4 năm và một học kỳ hè vào năm thứ 4. Trong học kỳ hè, SV học các môn tốt nghiệp và ôn tập và thi C1.</p>"
  },
  {
    "question": "Các môn Tiếng Anh chuyên ngành kỹ thuật gồm những môn nào? Vì sao lại chọn những môn này?",
    "answer": "<p>Các môn Tiếng Anh chuyên ngành kỹ thuật gồm Anh văn chuyên ngành Công nghệ thông tin, Anh văn chuyên ngành Công nghệ Môi trường, Anh văn chuyên ngành Điện-Điện tử, Anh văn chuyên ngành Cơ khí, Anh văn chuyên ngành Thương mại (Tự chọn), Anh văn chuyên ngành thiết kế thời trang (Tự chọn), Anh văn chuyên ngành Dinh dưỡng và công nghệ thực phẩm (Tự chọn).</p><p>Các môn Anh văn chuyên ngành hướng tới cung cấp cho sinh viên kiến thức cần thiết về mảng tiếng Anh kỹ thuật. Các môn này được lựa chọn vào chương trình học dựa trên yêu cầu thực tế của xã hội, đặc thù đào tạo của trường, và mức độ phổ biến của mảng kiến thức trong các ngành nghề có liên quan.</p>"
  },
  {
    "question": "Đối với các môn Tiếng Anh chuyên ngành thì có được đăng ký học song song cả tiếng Việt và tiếng Anh không?",
    "answer": "<p>Theo chương trình đào tạo, các môn chuyên ngành tiếng Việt được học trước hoặc học song song với môn tương ứng bằng tiếng Anh.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi đăng kí học các môn tương đương, những môn nào trong chương trình Tiếng Anh Kỹ thuật được miễn đóng học phí khi đăng kí học lần 1?",
    "answer": "<p>Danh sách các môn học tương đương dành cho sinh viên các khóa trước k2012 học thay thế:</p><table><tr><th>STT</th><th>Mã môn học</th><th>Tên môn học</th><th>Số TC</th><th>Tên môn học chuyển đổi</th><th>Mã môn học</th><th>Số TC</th></tr><tr><td>1</td><td>1104171</td><td>Phonology</td><td>2</td><td>Ngữ âm học và Âm vị học tiếng Anh</td><td>PHON120136</td><td>2</td></tr><tr><td>2</td><td>1104131</td><td>Literature 1</td><td>3</td><td>Văn học Anh-Mỹ</td><td>LITT330136</td><td>3</td></tr><tr><td>3</td><td>1104132</td><td>Literature 2</td><td>3</td><td>Văn học Anh-Mỹ</td><td>LITT330136</td><td>3</td></tr><tr><td>4</td><td>1104170</td><td>Lexicology</td><td>2</td><td>Hình thái học & Từ vựng học tiếng Anh</td><td>MOLX230236</td><td>3</td></tr><tr><td>5</td><td>1204180</td><td>Pragmatics</td><td>3</td><td>Ngữ dụng học tiếng Anh(khóa luận tốt nghiệp)</td><td>PRAG430336</td><td>3</td></tr><tr><td>6</td><td>1104081</td><td>Morphology</td><td>2</td><td>Hình thái học & Từ vựng học tiếng Anh</td><td>MOLX230236</td><td>3</td></tr><tr><td>7</td><td>1104082</td><td>Syntax</td><td>2</td><td>Ngữ pháp tiếng Anh 2</td><td>GRAM130235</td><td>3</td></tr><tr><td>8</td><td>1204051</td><td>Translation 1 (E-V)</td><td>3</td><td>Biên dịch 1 (Anh-Việt)</td><td>TRAN330136</td><td>3</td></tr><tr><td>9</td><td>1204052</td><td>Translation 2 (V-E)</td><td>3</td><td>Biên dịch 2 (Việt-Anh)</td><td>TRAN330236</td><td>3</td></tr><tr><td>10</td><td>1104150</td><td>British Civilization</td><td>3</td><td>Văn minh Anh-Mỹ</td><td>CIVL330136</td><td>3</td></tr><tr><td>11</td><td>1104161</td><td>American Civilization</td><td>2</td><td>Văn minh Anh-Mỹ</td><td>CIVL330136</td><td>3</td></tr><tr><td>12</td><td>1104031</td><td>Public Speaking</td><td>3</td><td>Nghệ thuật diễn thuyết<br>Viết 4</td><td>PUBS 320136<br>WRIT220435</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>13</td><td>1104016<br>1104021</td><td>Nghe 1<br>Nói 1</td><td>2<br>3</td><td>Nghe nói 1</td><td>LISP130135</td><td>3</td></tr><tr><td>14</td><td>1104046</td><td>Đọc 1</td><td>3</td><td>Đọc 1 + 2</td><td>READ120135<br>READ120235</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>15</td><td>1104056</td><td>Viết 1</td><td>2</td><td>Viết 1</td><td>WRIT120135</td><td>2</td></tr><tr><td>16</td><td>1104065</td><td>Ngữ pháp 1</td><td>2</td><td>Ngữ pháp 1</td><td>GRAM130135</td><td>3</td></tr><tr><td>17</td><td>1104140</td><td>Luyện âm</td><td>2</td><td>Luyện âm</td><td>SPTR120135</td><td>2</td></tr><tr><td>18</td><td>1104012<br>1104022</td><td>Nghe 2<br>Nói 2</td><td>3<br>3</td><td>Nghe nói 2</td><td>LISP130235</td><td>3</td></tr><tr><td>19</td><td>1104047</td><td>Đọc 2</td><td>3</td><td>Đọc 1 + 2</td><td>READ120135<br>READ120235</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>20</td><td>1104052</td><td>Viết 2</td><td>3</td><td>Viết 1 + 2</td><td>WRIT120135<br>WRIT120235</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>21</td><td>1104066</td><td>Ngữ pháp 2</td><td>2</td><td>Ngữ pháp 1</td><td>GRAM130135</td><td>3</td></tr><tr><td>22</td><td>1104017<br>1104023</td><td>Nghe 3<br>Nói 3</td><td>3<br>3</td><td>Nghe nói 3</td><td>LISP230335</td><td>3</td></tr><tr><td>23</td><td>1104043</td><td>Đọc 3</td><td>3</td><td>Đọc 2 + 3</td><td>READ120235<br>READ120335</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>24</td><td>1104053</td><td>Viết 3</td><td>3</td><td>Viết 2 + 3</td><td>WRIT120235<br>WRIT220335</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>25</td><td>1104067</td><td>Ngữ pháp 3</td><td>2</td><td>Ngữ pháp 2</td><td>GRAM130235</td><td>3</td></tr><tr><td>26</td><td>1104018<br>1104027</td><td>Nghe 4<br>Nói 4</td><td>3<br>3</td><td>Nghe nói 4</td><td>LISP230435</td><td>3</td></tr><tr><td>27</td><td>1104044</td><td>Đọc 4</td><td>3</td><td>Đọc 3 + 4</td><td>READ120335<br>READ120435</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>28</td><td>1104054</td><td>Viết 4</td><td>3</td><td>Viết 3 + 4</td><td>WRIT120335<br>WRIT220435</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>29</td><td>1104068</td><td>Ngữ pháp 4</td><td>2</td><td>Ngữ pháp 2</td><td>GRAM130235</td><td>3</td></tr><tr><td>30</td><td>1104019<br>1104025</td><td>Nghe 5<br>Nói 5</td><td>3<br>2</td><td>Nghe nói 4</td><td>LISP230435</td><td>3</td></tr><tr><td>31</td><td>1104045</td><td>Đọc 5</td><td>2</td><td>Đọc 3 + 4</td><td>READ120335<br>READ120435</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>32</td><td>1104057</td><td>Viết 5</td><td>2</td><td>Viết 3 + 4</td><td>WRIT120335<br>WRIT220435</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>33</td><td>1104020<br>1104026</td><td>Nghe 6<br>Nói 6</td><td>2<br>2</td><td>Nghe nói 4</td><td>LISP230435</td><td>3</td></tr><tr><td>34</td><td>1104048</td><td>Đọc 6</td><td>2</td><td>Đọc 3 + 4</td><td>READ120335<br>READ120435</td><td>2<br>2</td></tr><tr><td>35</td><td>1104058</td><td>Viết 6</td><td>3</td><td>Viết 5</td><td>WRIT420535</td><td>2</td></tr><tr><td>36</td><td>1204081</td><td>Methodology 1</td><td>2</td><td>PPGD tiếng Anh 1</td><td>METH320138</td><td>2</td></tr><tr><td>37</td><td>1204082</td><td>Methodology 2</td><td>3</td><td>PPGD tiếng Anh 2</td><td>METH320238</td><td>2</td></tr><tr><td>38</td><td>1204083</td><td>Methodology 3</td><td>3</td><td>PPGD tiếng Anh kỹ thuật</td><td>METH430338</td><td>3</td></tr><tr><td>39</td><td>1204084</td><td>Methodology 4</td><td>2</td><td>Kiểm tra – Đánh giá</td><td>TEST420138</td><td>2</td></tr><tr><td>40</td><td>1204150</td><td>C.nghệ dạy học(Media in ELT)</td><td>2</td><td>Công nghệ giảng dạy tiếng Anh kỹ thuật</td><td>MELT320138</td><td>2</td></tr><tr><td>41</td><td>1004101</td><td>Nhật ngữ 1</td><td>3</td><td>Nhật ngữ 1</td><td>JAPN130138</td><td>3</td></tr><tr><td>42</td><td>1004102</td><td>Nhật ngữ 2</td><td>3</td><td>Nhật ngữ 2</td><td>JAPN130238</td><td>3</td></tr><tr><td>43</td><td>1004103</td><td>Nhật ngữ 3</td><td>3</td><td>Nhật ngữ 3</td><td>JAPN130338</td><td>3</td></tr><tr><td>44</td><td>1004104</td><td>Nhật ngữ 4</td><td>3</td><td>Nhật ngữ 3</td><td>JAPN130338</td><td>3</td></tr><tr><td>45</td><td>1204010</td><td>Anh văn chuyên ngành CNTT</td><td>3</td><td>Anh văn chuyên ngành CNTT</td><td>ENIT220137</td><td>2</td></tr><tr><td>46</td><td>1204030</td><td>Anh văn chuyên ngành CNMT</td><td>3</td><td>Anh văn chuyên ngành CNMT</td><td>ENET320337</td><td>2</td></tr><tr><td>47</td><td>1104040</td><td>Anh văn chuyên ngành cơ khí</td><td>3</td><td>Anh văn chuyên ngành cơ khí</td><td>ENME420537</td><td>2</td></tr><tr><td>48</td><td>1204020</td><td>Anh văn chuyên ngành Điện-Điện tử</td><td>3</td><td>Anh văn chuyên ngành Điện-Điện tử</td><td>ENEE320437</td><td>2</td></tr><tr><td>49</td><td>1204130</td><td>Anh văn chuyên ngành thương mại</td><td>3</td><td>Anh văn chuyên ngành thương mại</td><td>ENBU220237</td><td>2</td></tr></table>"
  },
  {
    "question": "Những chứng chỉ quốc tế nào được chấp nhận quy đổi điểm quá trình cho một số môn học trong chương trình 150 TC?",
    "answer": "<p>Chứng chỉ IELTS và TOEFL iBT.</p>"
  },
  {
    "question": "Những môn học nào được quy đổi điểm quá trình từ điểm thi quốc tế?",
    "answer": "<p>Những môn học nào được quy đổi điểm quá trình từ điểm thi quốc tế gồm Nghe-Nói, Đọc, Viết, Ngữ pháp và Luyện âm.</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để được làm khóa luận tốt nghiệp là gì?",
    "answer": "<p>Điều kiện cụ thể để được làm khóa luận tốt nghiệp cho sinh viên năm thứ tư khoa Ngoại Ngữ như sau:</p><p>Đối với các khóa từ 2011 trở về trước:</p><p>- Là sinh viên được đào tạo ở trình độ đại học hệ chính quy học đúng tiến độ hay học vượt tiến độ.</p><p>- Sinh viên đã tích lũy (đã học và đạt kết quả đậu) ít nhất 191 tín chỉ (tổng số tín chỉ của 7 học kỳ đầu).</p><p>- Điểm trung bình tích lũy sau 7 học kỳ đầu phải đạt từ 7.0 trở lên (thang điểm 10).</p><p>- Điểm trung bình môn Viết 4 và Viết 6 phải đạt từ 7.0 trở lên (thang điểm 10).</p><p>Đối với các khóa từ 2012 trở về sau:</p><p>- Là sinh viên được đào tạo ở trình độ đại học hệ chính quy học đúng tiến độ hay học vượt tiến độ.</p><p>- Sinh viên đã tích lũy (đã học và đạt kết quả đậu) ít nhất 134 tín chỉ (tổng số tín chỉ của 7 học kỳ đầu).</p><p>- Điểm trung bình tích lũy sau 7 học kỳ đầu phải đạt từ 7.0 trở lên (thang điểm 10).</p><p>- Điểm trung bình môn Viết 4 và Viết 5 phải đạt từ 7.0 trở lên (thang điểm 10).</p><p>Bất kỳ sinh viên nào đạt đủ tiêu chuẩn như trên đều có thể đăng ký làm khóa luận tốt nghiệp, Khoa Ngoại Ngữ không xét theo chỉ tiêu từ trên xuống.</p>"
  },
  {
    "question": "Quy trình/Cách thức làm khóa luận tốt nghiệp như thế nào?",
    "answer": "<p>Quy trình và cách thức làm khóa luận tốt nghiệp cho sinh viên năm tư khoa Ngoại Ngữ như sau:</p><p>- Vào đầu học kỳ thứ 8 của khóa học, Khoa Ngoại Ngữ tiến hành xét và công bố danh sách các sinh viên có đủ điều kiện làm khóa luận tốt nghiệp dựa trên các tiêu chí nêu trên.</p><p>- Sinh viên nằm trong danh sách được quyền đăng ký hoặc không đăng ký làm khóa luận tốt nghiệp.</p><p>- Lựa chọn đề tài khóa luận tốt nghiệp: Sau khi đăng ký làm khóa luận, sinh viên có thể tự chọn đề tài nghiên cứu, hoặc lựa chọn đề tài nghiên cứu trong danh sách đề tài do Khoa Ngoại Ngữ gợi ý.</p><p>- Sau khi sinh viên lựa chọn đề tài, Khoa Ngoại Ngữ sẽ tiến hành phân công giáo viên hướng dẫn đề tài cho sinh viên.</p><p>- Sinh viên thực hiện đề tài khóa luận tốt nghiệp trong 8 tuần dưới sự hướng dẫn của giáo viên hướng dẫn.</p><p>- Thời gian bảo vệ khóa luận tốt nghiệp: Cuối tháng 7 hoặc đầu tháng 8 hàng năm. Sinh viên phải nộp báo cáo khóa luận tốt nghiệp tại văn phòng khoa Ngoại Ngữ trước ít nhất 2 tuần trước ngày bảo vệ trước hội đồng. Hội đồng bảo vệ luận văn bao gồm hội đồng khoa học Khoa và các Giảng viên có uy tín khác.</p><p>- Sau khi bảo vệ khóa luận, sinh viên chỉnh sửa báo cáo theo ý kiến đóng góp của hội đồng phản biện và nộp báo cáo khóa luận bản cuối cùng cho Khoa Ngoại Ngữ 2 tuần sau ngày bảo vệ.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên năm thứ mấy thì phải thực tập sư phạm? Thời gian thực tập sư phạm là bao lâu?",
    "answer": "<p>Sinh viên năm thứ tư phải thực tập sư phạm vào học kỳ thứ 8. Thời gian kiến tập và thực tập kéo dài trong 8 tuần đầu của học kỳ thứ 8 (học kỳ 2 năm thứ tư).</p>"
  },
  {
    "question": "Khối lượng tín chỉ của thực tập sư phạm là bao nhiêu?",
    "answer": "<p>Khối lượng tín chỉ của học phần thực tập sư phạm là 6 tín chỉ, trong đó kiến tập 1 tín chỉ và thực hành giảng dạy 5 tín chỉ.</p>"
  },
  {
    "question": "Các môn học để thực tập sư phạm là những môn nào?",
    "answer": "<p>Sinh viên bắt buộc phải thực tập sư phạm các môn Anh văn không chuyên (anh văn 1, 2, 3), và Anh văn chuyên ngành kỹ thuật.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên được thực tập sư phạm tại trường hay tại trường khác?",
    "answer": "<p>Sinh viên Khoa Ngoại Ngữ được thực tập Sư phạm tại trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên có được quyền tự chọn và liên hệ trường hoặc trung tâm ngoại ngữ để thực tập sư phạm không?",
    "answer": "<p>Theo quy định hiện hành của Khoa Ngoại Ngữ, sinh viên phải thực tập sư phạm theo sự sắp xếp bố trí của khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Quy trình thực tập sư phạm như thế nào?",
    "answer": "<p>Quy trình thực tập sư phạm cho sinh viên chuyên ngành Sư phạm Anh văn Kỹ thuật như sau:</p><p>- Vào cuối học kỳ 7 (học kỳ 1 năm thứ tư), Khoa Ngoại Ngữ tiến hành lên danh sách các sinh viên thực tập sư phạm, chia nhóm (5-6 sinh viên/nhóm) và phân công giáo viên hướng dẫn cho từng nhóm.</p><p>- Trước tuần đầu tiên của học kỳ thứ 8, Khoa tổ chức một buổi hướng dẫn thực tập sư phạm dành cho sinh viên thực tập và giáo viên hướng dẫn.</p><p>- Bắt đầu từ tuần đầu tiên của học kỳ thứ 8, sinh viên tiến hành làm việc với giáo viên hướng dẫn của mình để lên kế hoạch kiến tập, thực tập, đăng ký bài giảng, soạn giáo án và thực hành giảng dạy tại các lớp học do giáo viên hướng dẫn và sinh viên sắp xếp. Việc kiến tập và thực tập kéo dài trong vòng 8 tuần. Mỗi sinh viên phải thực hành 4 tiết giảng cho 4 lớp khác nhau.</p><p>- Sau 8 tuần kiến tập và thực tập, sinh viên phải làm bản báo cáo thực tập sư phạm báo cáo toàn bộ quá trình kiến tập và thực tập, đồng thời tự nhận xét quá trình làm việc của bản thân.</p>"
  },
  {
    "question": "Quy định về ngôn ngữ sử dụng, nội dung và hình thức báo cáo thực tập sư phạm là gì?",
    "answer": "<p>a. Quy định về ngôn ngữ sử dụng:</p><p>Báo cáo thực tập sư phạm có thể được thực hiện bằng tiếng Việt, trừ các phần sau đây:</p><p>- Lesson plans</p><p>- Reflection paper</p><p>Tuy nhiên Khoa khuyến khích sinh viên làm báo cáo thực tập bằng tiếng Anh, đặc biệt các sinh viên có khả năng viết khá/tốt.</p><p>b. Nội dung báo cáo thực tập:</p><p>Nội dung báo cáo thực tập sư phạm được quy định thống nhất bao gồm những nội dung theo thứ tự như sau:</p><p>- Preface</p><p>- Acknowledgement</p><p>- Table of content</p><p>- Supervisor's comments</p><p>- Instructor's comments</p><p>- Part A: General introduction</p><p>  I. (Brief) Introduction to UTE</p><p>  II. (Brief) Introduction to FFL</p><p>  III. Teaching practicum course</p><p>- Part B: Teaching pratice</p><p>  I. Observation and teaching practice plan</p><p>  II. Teaching materials</p><p>    1. Lessons plans</p><p>    2. Coursebook materials</p><p>    3. Teaching aids (handouts, ppt slides, visual aids etc.)</p><p>  III. Observations forms</p><p>    1. Instructor's lessons</p><p>    2. Other teachers's lessons</p><p>    3. Other students' lessons</p><p>    4. Your lessons</p><p>  IV. Reflection and evaluation</p><p>    - Reflection paper</p><p>    - Evaluation</p><p>      1. Self-evaluation</p><p>      2. Peer-evaluation</p><p>c. Hình thức trình bày báo cáo thực tập:</p><p>Sinh viên tổng hợp các phần như trên theo khổ giấy A4 và đóng thành tập có bìa kính (có trang bìa).</p>"
  },
  {
    "question": "Chuẩn C1 áp dụng để xét tốt nghiệp cho các khóa nào? Từ khóa 2012 trở về sau, chuẩn C1 được áp dụng để xét tốt nghiệp. Những bước được Khoa tiến hành nhằm chuẩn bị cho sinh viên đáp ứng chuẩn C1 khi ra trường là gì?",
    "answer": "<p>Từ khóa 2012 trở về sau, trong chương trình đào tạo có 1 khóa Tiếng Anh Nâng cao 1 vào học kỳ 7 (bắt buộc) và 1 khóa Tiếng Anh Nâng cao 2 vào học kỳ 8 (môn tốt nghiệp, được lựa chọn học hoặc không). Trong học kỳ hè của năm cuối, SV được đăng ký học khóa chuẩn bị cho kỳ thi C1 và sau đó được tham gia kỳ thi lấy chứng chỉ tương tương trình độ C1.</p>"
  },
  {
    "question": "Chứng chỉ IELTS có thể xét tương đương với trình độ C1 khi xét tốt nghiệp không?",
    "answer": "<p>Chứng chỉ IELTS được xét tương đương với trình độ C1 khi xét tốt nghiệp. Chứng chỉ C1 này là một trong các điều kiện cấp bằng tốt nghiệp, nhưng không có tính chất tương đương với chứng chỉ quốc tế, không quy đổi điểm tương đương với chứng chỉ IELTS được.</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu không có chứng chỉ C1 hoặc IELTS 7.0 thì có được ra trường không? Áp dụng cho khóa nào?",
    "answer": "<p>Từ khóa 2012 trở về sau, chứng chỉ C1 hoặc IELTS 7.0 là một trong các điều kiện cần thiết để được tốt nghiệp ra trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Học bổng Flutes là học bổng gì? (Định nghĩa, mục đích, nguồn tài chính) Điều kiện xét học bổng? Có quy định gì về chỉ tiêu xét học bổng không?",
    "answer": "<p>Quỹ Học bổng FLUTES được thành lập vào tháng 06 năm 2012. Quỹ học bổng chỉ được sử dụng với một mục đích duy nhất là trao cho Sinh viên khó khăn thuộc Khoa Ngoại ngữ mà không dùng vào bất cứ việc nào khác. Quỹ duy trì dựa trên sự đóng góp của các thầy cô, sinh viên trong và ngoài Khoa, và cựu sinh viên dưới mọi hình thức từ hiện kim, hiện vật (văn phòng phẩm, dụng cụ/tài liệu học tập) đến các suất học bổng là các khóa học ngoại ngữ, kỹ năng sống, tin học, vv… Danh sách các quý thầy cô và các bạn sinh viên có lòng hảo tâm cũng như các sinh viên được nhận học bổng được đăng tải công khai trên trang web của Khoa: http://ffl.hcmute.edu.vn/.</p><p>Đối tượng được xét học bổng:</p><p>- Sinh viên khoa Ngoại ngữ đang học tập tại trường có điểm trung bình học kỳ gần nhất từ 5.5 trở lên.</p><p>- Sinh viên có hoàn cảnh đặc biệt khó khăn, gia đình chính sách, chịu nhiều thiệt hại do thiên tai…</p><p>- Tích cực tham gia các hoạt động VHVN, TDTT, Tình nguyện, CTXH…</p><p>- Ưu tiên sinh viên không được miễn, giảm học phí, chưa được hưởng học bổng khuyến khích học tâp, học bổng tài trợ trong năm học.</p>"
  },
  {
    "question": "Quy trình và thời gian xét học bổng Flutes như thế nào?",
    "answer": "<p>Trong thời gian xét học bổng, thông báo về học bổng được thông báo rộng rãi đến sinh viên qua trang Facebook và Website của Khoa, đồng thời được thông tin tới sinh viên thông qua Ban cán sự lớp và Ban chấp hành Đoàn, Hội của Chi đoàn lớp.</p><p>Quy trình xét học bổng:</p><p>- Sinh viên nộp hồ sơ xét học bổng về cho Ban Điều hành Quỹ tại văn phòng khoa Ngoại ngữ trong thời gian được thông báo</p><p>- Ban Điều hành quỹ kết hợp với BCN khoa, Đoàn khoa, Chi Đoàn GV, Các CVHT-RL sẽ tiến hành họp xét và ra quyết định.</p><p>- Sinh viên nhận học bổng khuyến học vào Lễ đón Tân Sinh viên 2014 của khoa NN.</p>"
  },
  {
    "question": "Các hoạt động nào do Khoa tổ chức có tính điểm rèn luyện cho SV tham gia?",
    "answer": "<p>Các buổi sinh hoạt học thuật của Khoa (có bài tham luận hoặc báo cáo chuyên đề, hoặc có tham gia trong buổi sinh hoạt)</p><p>Dự thi các cuộc thi, hội thi học thuật cấp khoa</p><p>Tham dự các buổi hội thảo, báo cáo chuyên đề, tọa đàm, huấn luyện kỹ năng, sinh hoạt, giao lưu, trao đổi về học tập, nghiên cứu khoa học cấp Khoa</p><p>Là thành viên Ban cán sự lớp, là chủ nhiệm CLB/Đội/Nhóm thuộc Khoa quản lý</p><p>Tham dự các buổi sinh hoạt, hoạt động chính trị – xã hội, văn hóa, văn nghệ, thể thao, phòng chống tệ nạn xã hội cấp Khoa</p><p>Dự thi, tham gia tổ chức, thực hiện các cuộc thi, hội diễn, các hoạt động chính trị – xã hội, văn hóa, văn nghệ, thể thao, phòng chống tệ nạn xã hội cấp khoa.</p><p>Các hoạt động thường tổ chức trong năm học gồm Chào đón Tân sinh viên, Dã ngoại với Khóa mới, Câu lạc bộ Step-up, Gala Night, Olympic Tiếng Anh, Ngày Hội Sinh Viên Với Ngoại Ngữ, Chủ nhật xanh, Ngày Mở, Hội thảo của Khoa.</p>"
  },
  {
    "question": "Sinh viên đăng ký học phần Anh văn 1 nhưng học không đạt thì có thể đăng ký học phần Anh văn 2, Anh văn 3 không?",
    "answer": "<p>Không. Sinh viên phải đăng ký học và đạt kết quả đậu học phần Anh văn 1 mới được đăng ký học phần Anh văn 2. Tương tự với học phần anh văn 2 và 3.</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu sinh viên có chứng chỉ ngoại ngữ quốc tế thì có được miễn và chuyển điểm các học phần Anh văn 1, 2, 3 không?",
    "answer": "<p>Có. Sinh viên có chứng chỉ ngoại ngữ quốc tế còn trong hiệu lực (2 năm kể từ ngày cấp chứng chỉ) do các tổ chức khảo thí được nhà trường công nhận cấp thì được xem xét chuyển điểm, miễn thi các học phần anh văn 1, 2, 3, miễn thi sát hạch TOEIC tại từng thời điểm xem xét. Thời điểm xem xét là thời điểm trước khi diễn ra các lớp Anh văn hoặc kỳ thì sát hạch.</p>"
  },
  {
    "question": "Các chứng chỉ ngoại ngữ quốc tế nào có thể được xét chuyển điểm cho các học phần Anh văn 1, 2, 3?",
    "answer": "<p>Các chứng chỉ ngoại ngữ sau có thể được xem xét chuyển điểm và miễn thi các học phần ngoại ngữ: TOEIC, TOEFL ITP, TOEFL iBT, IELTS, BULATS.</p>"
  },
  {
    "question": "Chứng chỉ ngoại ngữ quốc tế của tổ chức khảo thí nào được Nhà trường công nhận để xét miễn và chuyển điểm các học phần Anh văn 1, 2, 3?",
    "answer": "<p>Nhà trường công nhận các chứng chỉ ngoại ngữ do các tổ chức khảo thí dưới đây cấp:</p><p>- Viện Khảo thí giáo dục Hoa kỳ - Educational Testing Viện service (ETS) hoặc đơn vị được ETS ủy nhiệm (đối với các chứng chỉ TOEIC, TOEFL ITP, TOEFL iBT);</p><p>- British Council, IDP Education Australia (đối với chứng chỉ IELTS);</p><p>- Cambridge ESOL (đối với chứng chỉ BULATS);</p>"
  },
  {
    "question": "Sau khi hoàn tất các học phần Anh văn 1, 2, 3, sinh viên có phải thi sát hạch không?",
    "answer": "<p>Có. Sau khi hoàn thành học phần AV3 đến trước thời điểm xét tốt nghiệp (XTN), sinh viên được phép chọn lựa đăng ký học các lớp tiếng Anh tăng cường 3 để được trang bị các kỹ năng thi TOEIC. Sau đó tất cả sinh viên phải tham gia một kỳ thi sát hạch (dạng bài thi TOEIC) do Trường tổ chức để đảm bảo đạt chuẩn đầu ra ngoại ngữ theo quy định về điều kiện tốt nghiệp đã ban hành;</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu sinh viên có chứng chỉ ngoại ngữ quốc tế đạt chuẩn đầu ra tiếng Anh thì có được miễn kỳ thi sát hạch không?",
    "answer": "<p>Trường hợp sinh viên có Chứng chỉ Ngoại ngữ (CCNN) Quốc tế, căn cứ vào điểm của CCNN có thể được xem xét miễn thi sát hạch TOEIC. Thời điểm xem xét là thời điểm trước khi diễn ra kỳ thi sát hạch. CCNN phải có giá trị tại thời điểm xem xét miễn thi (trong vòng 2 năm kể từ ngày cấp chứng chỉ và theo quy định ở phần quy định về quy trình). Trình độ tiếng Anh được xem xét theo quy định của Nhà trường: tương đương 450 điểm TOEIC đối với khóa 2012, 2013 và tương đương 500 điểm TOEIC đối với khóa 2014 trở về sau.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi SV khoa CNTT có tham gia đề tài NCKH tại khoa khác đã được hỗ trợ thì có được khoa CNTT hỗ trợ không?",
    "answer": "<p>Khoa không hỗ trợ thêm, tuy nhiên khi đề tài quá lớn có thể tách riêng ra thành những đề tài nhỏ hơn liên quan trực tiếp đến ngành CNTT thì khoa có thể hỗ trợ.</p>"
  },
  {
    "question": "Em muốn đi thực tập tại các công ty tin học bên ngoài, Khoa có thể hỗ trợ liên hệ hay tổ chức không?",
    "answer": "<p>Hàng năm, Khoa đều có liên hệ với các công ty tin học trên địa bàn thành phố HCM (TMA, Global Cybersoft, Lạc Việt, …) để gửi sinh viên đến thực tập. Vì vậy, nếu em có mong muốn đi thực tập, em theo dõi các thông báo của Khoa để khi nào đến đợt thì đăng ký.</p>"
  },
  {
    "question": "Ý kiến của em lập CLB học thuật của khoa và thường xuyên tổ chức hội thi dành cho CLB học thuật khoa ngày lớn mạnh.",
    "answer": "<p>Chào em, hiện tại Khoa cũng đã có CLB Tin học. Các hoạt động hàng năm của CLB là tổ chức các buổi hội thảo chuyên đề, cuộc thi Mastering IT. Nếu em có ý kiến đóng góp hay mong muốn tham gia đóng góp vào tổ chức các hoạt động của CLB, em có thể liên hệ anh Nguyễn Thế Bảo (phó Bí Thư Đoàn Khoa, chủ nhiệm CLB).</p>"
  },
  {
    "question": "Em là sinh viên năm nhất học ngành CNTT. Cho đến thời điểm này nhưng em vẫn chưa định hướng được chuyên ngành mà mình sẽ chọn vì sắp phải chọn chuyên ngành rồi. Bản thân em thì rất thích việc nghiên cứu chế tạo các ứng dụng bằng phần mềm, nhưng cũng khá yêu thích lắp ráp máy móc... Vậy cho em hỏi: Có chuyên ngành nào của ngành CNTT có thể giúp em đạt được cả 2 mong muốn trên không? Mong Quý thầy cô định hướng giúp em và giải thích rõ từng chuyên ngành thuộc khoa CNTT để em có thể nắm bắt và chọn được chuyên ngành như mong muốn.",
    "answer": "<p>Hiện nay, khoa Công nghệ thông tin đào tạo hai ngành: Ngành công nghệ thông tin và ngành công nghệ thông tin sư phạm kỹ thuật.</p><p>+ Khi học công nghệ thông tin, sinh viên được chọn một trong 3 chuyên ngành: Công nghệ phần mềm, hệ thống thông tin, và mạng máy tính.</p><p>+ Trong 2.5 năm đầu, tất cả sinh viên đều được học chung chương trình. Trong thời gian này, sinh viên sẽ được cung cấp các kiến thức nền tảng cần thiết trong lĩnh vực công nghệ thông tin như: Kiến thức về lập trình, về cơ sở dữ liệu, mạng máy tính,... Dĩ nhiên là bao gồm cả các kiến thức đại cương (toán, lý, ...)</p><p>* Trong 1.5 năm sau, các sinh viên sẽ được lựa chọn học 1 trong các chuyên ngành như trên. Trong đó.</p><p>+ Chuyên ngành công nghệ phần mềm: cung cấp cho sinh viên kiến thức chuyên sâu về lập trình (các công nghệ và môi trường lập trình, phương pháp lập trình, quy trình xây dựng phần mềm). Khi ra trường, SV có thể tham gia vào các dự án phần mềm với các vị trí khác nhau: developer, designer, tester,...</p><p>+ Chuyên ngành hệ thống thông tin: cung cấp cho viên viên kiến thức chuyên sâu hơn về cơ sở dữ liệu: phương pháp phân tích, thiết kế, quản trị dữ liệu, .... Khi ra trường các bạn có thể làm việc tại các công ty phần mềm ở các giai đoạn liên quan đến cơ sở dữ liệu, làm việc tại các công ty thuộc các lĩnh vực khác mà có nhu cầu quản trị dữ liệu,..</p><p>+ Chuyên ngành mạng máy tính: Cung cấp cho sinh viên kiến thức chuyên sâu hơn về mạng máy tính. Cách thiết kế, cấu hình, triển khai hệ thống mạng.....Các bạn có thể làm việc tại các công ty cung cấp, triển khai hệ thống mạng, hoặc tham gia quản trị mạng.</p><p>Về việc, em có mong muốn học lắp ráp máy tính. Chương trình của Khoa chỉ đào tạo liên quan đến phần mềm. Tuy nhiên, em có thể tham gia các khóa lắp ráp, sửa chữa máy tính của Trung tâm tin học, hoặc các trung tâm khác như iCARE,...</p>"
  },
  {
    "question": "Điều kiện để được làm khóa luận tốt nghiệp.",
    "answer": "<p>Hằng năm, Khoa sẽ chọn các sinh viên đủ điều kiện làm khóa luận tốt nghiệp dựa trên điểm trung bình tích lũy và số tín chỉ tích lũy. Điều kiện sẽ thay đổi hàng năm tùy theo số lượng sinh viên và số lượng giảng viên.</p>"
  },
  {
    "question": "Đa số các SV đi thực tập đều thuộc ngành CNPM. Môi trường thực tập của ngành mạng như thế nào?",
    "answer": "<p>Khoa có thông tin về các công ty chuyên về giải pháp mạng cũng như các doanh nghiệp, ngân hàng cần SV thực tập về mạng. Sinh viên nên theo dõi các thông tin thực tập để đăng ký.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi đăng ký chuyên ngành, nếu SV bị trượt nguyện vọng 1 và bị buộc phải học nguyện vọng 2 thì có thể học song song 2 nguyện vọng hay không?",
    "answer": "<p>Có thể, tuy nhiên sinh viên phải hoàn thành hết tất cả các môn bắt buộc của nguyện vọng 2 thì mới được xét tốt nghiệp. Sinh viên có thể liên hệ Phòng đào tạo để biết thêm thông tin.</p>"
  },
  {
    "question": "Khi đăng ký chuyên ngành, SV có được học chuyên ngành nào tùy ý thích hay không?",
    "answer": "<p>SV được tùy ý chọn chuyên ngành nhưng kết quả tùy thuộc vào số lượng SV đăng ký vào chuyên ngành và điểm TBTL của SV. Tuy nhiên, sinh viên được phép đăng ký học bất cứ môn học nào mà Khoa có mở ở tất cả các chuyên ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "SV học trễ một học kỳ thì đăng ký chuyên ngành thế nào?",
    "answer": "<p>SV phải đăng ký chuyên ngành vào đầu học kỳ 6 dù có học trễ hay không.</p>"
  },
  {
    "question": "SV hệ sư phạm có phải đăng ký chuyên ngành hay không?",
    "answer": "<p>SV hệ sư phạm không phân chuyên ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "Cách thức đăng ký chuyên ngành như thế nào? Điều kiện để được đăng ký ra sao?",
    "answer": "<p>SV sẽ đăng ký chuyên ngành qua website của Khoa. Khoa sẽ thông báo thời gian cụ thể sau. Mọi SV học đến học kỳ 6 đều được đăng ký chuyên ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "Tại sao khoa không mở khóa luận mỗi kỳ một lần để tạo điều kiện cho sinh viên làm khóa luận tốt nghiệp?",
    "answer": "<p>Dựa trên chương trình đào tạo và tình hình thực tế, mỗi năm khoa chỉ xét làm luận văn 1 lần vào kì II. Mỗi khóa chỉ được xét 1 lần.</p>"
  },
  {
    "question": "Hiện tại là sinh viên hệ sư phạm Công Nghệ Thông Tin thì chương trình đào tạo có sự khác biệt gì với kỹ sư Công Nghệ Thông Tin. Khi ra trường thì những công việc nào là phù hợp.",
    "answer": "<p>Chương trình đào tạo của hệ sư phạm không có khác biệt lớn so với hệ kỹ sư, đa phần là học chung, chỉ riêng có một số môn chuyên về sư phạm để các bạn tiến hành lấy chứng chỉ sư phạm. Khi ra trường các bạn có thể giảng dạy tại các trường Trung Cấp Chuyên Nghiệp và Cao Đẳng. Nếu giảng dạy ở bậc Đại Học cần lấy thêm chứng chỉ Lý Luận sau Đại Học và bằng Triết Học.</p>"
  },
  {
    "question": "Khoa có đào tạo sau đại học không? Nếu có thì sinh viên sau khi tốt nghiệp đại học thì có được học ngay không? Có điều kiện gì không?",
    "answer": "<p>Hiện tại trong năm nay khoa đang tiến hành triển khai đào tạo sau đại học, khi nào có thông báo chính thức thì sẽ có những điều kiện rõ ràng cụ thể.</p>"
  },
  {
    "question": "Em là sinh viên K12 sư phạm, xin cho em hỏi khi phân chuyên ngành, em có thể chọn mỗi chuyên ngành một vài môn để học miễn sao đủ tín chỉ quy định được không ạ, hay em phải chọn cố định một chuyên ngành và học đầy đủ các môn của chuyên ngành đó.",
    "answer": "<p>Vì em đã học hệ sư phạm, nên em cần phải học đầy đủ các môn học mà hệ kỹ sư SPKT CNTT quy định, và cũng không phải đăng ký chuyên ngành.</p>"
  },
  {
    "question": "Nếu đã chọn chuyên ngành hệ thống thông tin mà lại chọn các môn học của ngành công nghệ phần mềm có được không?",
    "answer": "<p>Bạn được phép chọn bất kỳ môn học nào của bất kỳ chuyên ngành nào để học. Tuy nhiên, do bạn đã chọn chuyên ngành HTTT nên chỉ những môn thuộc chuyên ngành này bạn mới được tín vào tín chỉ tích lũy để xét tốt nghiệp. Do đó, bạn nên chọn các môn thuộc chuyên ngành HTTT để học. Và bạn cũng có thể chọn các môn thuộc chuyên ngành khác để bổ sung, nâng cao kiến thức.</p>"
  },
  {
    "question": "Theo chương trình mới, có nhiều môn chuyên đề trong chương trình đào tạo. SV có được lựa chọn học một chuyên đề mà SV thích hay không?",
    "answer": "<p>Trong chương trình đào tạo của chuyên ngành HTTT, có nhiều chuyên đề để SV chọn học. Tuy nhiên, thường do số lượng SV đăng ký chuyên ngành này không nhiều. Hơn nữa, điều này tùy thuộc vào bộ môn phân công GV. Nếu GV phải dạy môn chuyên đề mà mình phụ trách. Do vậy, sẽ có sự khác nhau giữa các học kỳ, cụ thể là, học kỳ này dạy môn chuyên ngành A nhưng học kỳ này năm sau có thể là môn B. Do vậy, các SV nên chú tâm và bố trí thời gian học cho phù hợp.</p>"
  },
  {
    "question": "Một số SV không thể đăng ký được tiểu luận chuyên ngành vì tất cả các đề tài đã bị đăng ký hết trước đó.",
    "answer": "<p>Các SV muốn đăng ký GV nào hướng dẫn thì có thể tự liên hệ với GV và đăng ký trước đó (trước khi công bố đăng ký trên web khoa). Do đó, khi công bố trên web site thì đã có tên các SV đăng ký đề tài với GV trước đó. Trong trường hợp bạn không đăng ký được đề tài vì đã hết đề tài đăng ký. Bạn liên hệ trực tiếp với Khoa để được giải quyết. Hoặc liên hệ với một GV nào đó và GV đó sẽ ra thêm đề tài cho bạn.</p>"
  },
  {
    "question": "Mối quan hệ giữa chuyên ngành Mạng máy tính với các chuyên ngành khác như thế nào?",
    "answer": "<p>Hệ thống thông tin có thể chia làm 3 đối tượng con người là người dùng (user), người lập trình (programmer) và người triển khai (implementer). Người dùng đặt ra các yêu cầu của mình (vd: quản lý bán hàng, quản lý bệnh viện, quản lý nhân sự,…) và người lập trình sẽ thực hiện viết ra chương trình theo yêu cầu (vd viết chương trình quản lý bán hàng,…).</p><p>+ Sau khi chương trình được viết xong, người triển khai sẽ triển khai ứng dụng đó trên hệ thống mạng. Triển khai sẽ bao gồm xây dựng hạ tầng truyền dẫn (mạng truy cập, mạng lõi), xây dựng hệ thống (cài đặt server Windows/Linux, cơ sở dữ liệu MSSQL/Oracle, ứng dụng,…), xây dựng hệ thống hỗ trợ (điện thoại IP, hệ thống giám sát mạng, hệ thống lưu trữ) và sau cùng là bảo mật và vận hành toàn bộ hệ thống. Chuyên Ngành Công nghệ phần mềm sẽ nghiên về hướng lập trình và chuyên ngành Mạng máy tính nghiên về hướng người triển khai.</p>"
  },
  {
    "question": "Chuyên Ngành Mạng máy tính khoa đào tạo những gì?",
    "answer": "<p>Chuyên ngành mạng máy tính của khoa hiện đào tạo những mảng chính sau:</p><p>- Hạ tầng mạng truyền dẫn: Xây dựng, tư vấn, phát triển, bảo trì hệ thống mạng truyền dẫn, mạng lõi cho các doanh nghiệp, các nhà cung cấp dịch vụ.</p><p>- Hạ tầng thông tin: Xây dựng, tư vấn, phát triển, bảo trì hệ thống thông tin trên hạ tầng truyền dẫn đã được xây dựng.</p><p>- Bảo mật hệ thống: Bảo vệ hệ thống, ngăn chặn tấn công, xâm nhâp, xây dựng, tư vấn, triển khai các chính sách bảo mật.</p><p>- Lập trình nhúng</p>"
  },
  {
    "question": "Em rất thích an ninh mạng, khi học chuyên ngành Mạng máy tính, em có được học về lĩnh vực này hay không?",
    "answer": "<p>Chuyên ngành Mạng máy tính của khoa đào tạo các mảng gồm Hạ tầng truyền dẫn, hạ tầng thông tin, Bảo mật hệ thống. Bình thường thì sau học các môn cơ sở ngành, các bạn sẽ định hướng theo hướng chuyên ngành mà mình thích. Tuy nhiên, tôi cũng hay nói với sinh viên của tôi là muốn học an ninh mạng tốt thì phải có một kiến thức về truyền dẫn và hệ thống thật tốt.</p><p>+ Khi tấn công một hệ thống, hacker có thể tấn công từ lớp vật lý (cắt dây, làm switch giả), hay lớp mạng (tạo router giả, cung cấp DHCP giả, tạo đường đi giả) hay lớp vận chuyển (TCP SYN attack, scan port), hay lớp ứng dụng (tấn công DNS, Web, FTP,…). Do đó, để bảo vệ một hệ thống, bạn phải nắm thật vững toàn bộ hệ thống chứ không chỉ một phần nào đó.</p>"
  },
  {
    "question": "Em thích CNTT nhưng lập trình không được tốt. Các môn lập trình em chỉ đạt kết quả khá, em có thể học chuyên ngành Mạng máy tính hay không?",
    "answer": "<p>Thầy nghĩ quan trọng là đầu tiên em thích là được rồi, sau đó, em cố gắng thì sẽ thành công hơn thôi. Chuyên ngành Mạng máy tính đúng là không liên quan trực tiếp đến lập trình trừ mảng Lập trình nhúng. Ngành này liên quan nhiều đến xây dựng hạ tầng, vận hành và bảo vệ. Nhưng điều đó không có nghĩa là nó không đòi hỏi em phải có tư duy logic tốt, nhanh nhạy và chịu khó. Khi phát triển đến mức chuyên nghiệp, các kỹ sư mạng đều cần viết các chương trình quản lý tự động (scripting) để vận hành hệ thống. Do đó, thực sự thành công trong ngành này, em cũng cần kỹ năng lập trình.</p><p>+ Thầy cũng hay nói với sinh viên của mình là các bạn bỏ thói quen sợ lập trình. Thật ra lập trình rất thú vị, nó là cuộc nói chuyện giữa người và máy sử dụng một ngôn ngữ mà cả hai bên đều hiểu. Và yên tâm là máy luôn hoạt động đúng các yêu cầu của bạn, điều quan trọng là bạn phải đưa ra yêu cầu cho đúng mà thôi.</p>"
  },
  {
    "question": "Xin vui lòng cho em biết cơ hội việc làm khi em học xong chuyên ngành mạng?",
    "answer": "<p>Hiện nay, Mạng máy tính là hạ tầng cho mọi ngành nghề khác do đó cơ hội việc làm khá rộng. Em có thể làm trong các cơ quan, công ty, có hệ thống mạng, các ứng dụng riêng của mình như các ngân hàng, cơ quan báo chí, bệnh viện, trường học,… Ngoài ra, em có thể làm việc tại các cơ quan chuyên về mạng như cung cấp hạ tầng truyền dẫn (như FTP, VIETTEL, VDC, CMC…), hay các công ty tích hợp hệ thống – System Integration (như FTP, HPT, GreenNet, Sao Bắc Đẩu,…).</p><p>+ Hầu hết các doanh nghiệp, công ty đều ứng dụng công nghệ thông tin trong các hoạt động của mình. Các ứng dụng này ngày nay đều là các ứng dụng qua mạng. Có thể hiểu nôm na là ngành mạng máy tính là ngành xây dựng hạ tầng truyền dẫn, vận hành các ứng dụng và bảo vệ các hệ thống.</p><p>+ Các sinh viên chuyên ngành Mạng máy tính của khoa đã tốt nghiệp hoặc thực tập tại hầu hết các công ty có nhu cầu về mạng như FPT, HPT, Vinagame, HSBC, SPT, ĐH Sư Phạm Kỹ Thuật, Cao đẳng Đông An,…</p>"
  },
  {
    "question": "Thu nhập của các anh chị tốt nghiệp ngành này như thế nào? Em rất mong muốn có thu nhập ổn định để giúp đỡ gia đình và các em đi học đại học khi ba mẹ đã lớn tuổi.",
    "answer": "<p>Theo thông tin không chính thức hằng năm của bộ môn về việc sinh viên tốt nghiệp, mức lương và một số thông tin khác. Các bạn tốt nghiệp mạng máy tính học về kỹ thuật sẽ có mức lương khá tốt khoảng 5-6 triệu/tháng. Sau khi đã có kinh nghiệp (1-2 năm), các bạn có thể đạt 7-10 triệu hoặc hơn. Một số trường hợp, các bạn chỉ sau hai năm đã đạt lương 20 triệu/tháng.</p><p>+ Khác với các ngành khác, ngành kỹ thuật thường có mức lương trung bình tương đối cao nhưng không có độ vọt lố như các ngành khác. Mức lương khá ổn định, tăng theo hằng năm. Do đó, nếu em muốn hỗ trợ gia đình là điều hoàn toàn có thể. Chú ý một số bạn sinh viên ngành mạng máy tính đã đi làm từ cuối năm thứ hai, có mức lương 3-4 triệu/tháng và các bạn này đạt mức lương rất tốt khi ra trường.</p>"
  },
  {
    "question": "Chuyên ngành mạng máy tính với Quản trị mạng có giống nhau không?",
    "answer": "<p>Hệ thống mạng doanh nghiệp thường được cấu thành bởi ba phần cốt lõi. Đó là hạ tầng cơ sở mạng, hệ điều hành và các ứng dụng, dịch vụ. Mỗi phần được phát triển và cung ứng thiết bị bởi một hãng công nghệ riêng biệt. Hãng Cisco, Juniper, O2 dẫn đầu về thiết bị và công nghệ ở mảng cơ sở hạ tầng. Hãng Microsoft, Linux, IBM chiếm thị phần lớn về hệ điều hành. Các dịch vụ ứng dụng cơ sở dữ liệu thì có Oracle, Microsoft SQL…Trong mỗi phần kể trên lại được được phân chia thành nhiều mảng nhỏ bên trong.</p><p>\"Mạng máy tính\" là một cụm từ chung chỉ về một ngành nghề trong lĩnh vực CNTT. Nó bao gồm công việc của một quản trị viên trên các thiết bị Cisco, quản trị viên Windows, quản trị viên về web server, về cơ sở dữ liệu….Vì vậy, để được \"bước\" vào nghề và làm nghề, chúng ta chỉ cần am tường, giỏi ở một mảng nhất định.</p><p>Tại các công ty lớn, công ty đa quốc gia, đặc biệt là các công ty ứng dụng rộng rãi CNTT vào hoạt động như ngân hàng, công ty chứng khoán, bảo hiểm, hàng không, thương mại điện tử thì quản trị mạng thường là một phòng ban với nhiều chuyên viên. Tại đây, mỗi chuyên viên sẽ phụ trách một mảng chuyên biệt, và chịu trách nhiệm về mọi vấn đề liên quan đến phạm vi được phân công quản lý, nhằm nâng cao tính chuyên nghiệp hóa trong giải quyết công việc và đưa CNTT thành \"xương sống\" trong hoạt động của doanh nghiệp.</p><p>Cũng cần lưu ý, khi nói đến \"Quản trị mạng\", người nghĩ nhiều đến quản trị (management) hay vận hành (operation). Nhưng thực tế, trong mạng máy tính cũng như các ngành kỹ thuật khác bao gồm phân tích (concept), tư vấn thiết kế (design), thiết lập (implementation), vận hành (operation). Do đó, có thể nói \"Chuyên ngành mạng máy tính với Quản trị mạng\" là giống nhau nhưng nói một cách chính xác thì ngành mạng máy tính mang ý nghĩa rộng và bao quát hơn.</p>"
  },
  {
    "question": "Có phải những môn CHUYÊN NGÀNH của hệ kỹ sư (Bảo mật web, Thiết kế phần mềm hướng đối tượng, Lập trình di động, Cơ sở dữ liệu phân tán,...) và những môn NGÀNH của hệ kỹ sư (Điện toán đám mây, Hệ thống nhúng,...) đều là những môn CNTT TỰ CHỌN của hệ sư phạm? Ví dụ: không học những môn NGÀNH (Điện toán đám mây, Hệ thống nhúng) mà thay vào đó học những môn CHUYÊN NGÀNH thì có được hay không?",
    "answer": "<p>Em được phép tự chọn các môn học cho mình. Em xem kỹ thêm trong file chương trình đào tạo trên web Khoa. Có quy định những môn em được chọn.</p>"
  },
  {
    "question": "Ở học kì thứ 6, các bạn phân chuyên ngành thì có môn tự chọn và môn bắt buộc. Còn em học bên sư phạm, tất cả các môn đều ghi là tự chọn, vậy em được chọn môn nào cũng được phải không? và em cần phải học bao nhiêu môn để đủ chỉ, có phải 10 môn không ạ?",
    "answer": "<p>Đối với các em sinh viên ngành Sư phạm thì việc các em chọn học các môn tự chọn thì theo hai hướng như sau:</p><p>1. Các em muốn theo hướng (Công Nghệ Phần Mềm, Mạng máy tính, Hệ thông tin) nào thì chọn các môn của hướng đó. Hoặc các em có quyền chọn các môn theo nhiều hướng miễn sao đủ số tín chỉ tích luỹ cho chương trình đào tạo của mình khác với các sinh viên hệ kỹ sư.</p><p>2. Không phải môn tự chọn cũng mở được lớp tuỳ theo tình hình giảng viên nên thường khoa sẽ chọn cho các em học những môn có đội ngũ giảng viên đáp ứng được môn học.</p>"
  }
]